<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.10/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.10/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.10.xsd" version="0.10" xml:lang="te">
	<siteinfo>
		<sitename>tewiki</sitename>
		<dbname>indicwiki</dbname>
		<base>https://tewiki.iiit.ac.in/index.php/%E0%B0%AE%E0%B1%8A%E0%B0%A6%E0%B0%9F%E0%B0%BF_%E0%B0%AA%E0%B1%87%E0%B0%9C%E0%B1%80</base>
		<generator>MediaWiki 1.34.0</generator>
		<case>first-letter</case>
		<namespaces>
			<namespace key="-2" case="first-letter">మీడియా</namespace>
			<namespace key="-1" case="first-letter">ప్రత్యేక</namespace>
			<namespace key="0" case="first-letter" />
			<namespace key="1" case="first-letter">చర్చ</namespace>
			<namespace key="2" case="first-letter">వాడుకరి</namespace>
			<namespace key="3" case="first-letter">వాడుకరి చర్చ</namespace>
			<namespace key="4" case="first-letter">Project</namespace>
			<namespace key="5" case="first-letter">Project చర్చ</namespace>
			<namespace key="6" case="first-letter">దస్త్రం</namespace>
			<namespace key="7" case="first-letter">దస్త్రంపై చర్చ</namespace>
			<namespace key="8" case="first-letter">మీడియావికీ</namespace>
			<namespace key="9" case="first-letter">మీడియావికీ చర్చ</namespace>
			<namespace key="10" case="first-letter">మూస</namespace>
			<namespace key="11" case="first-letter">మూస చర్చ</namespace>
			<namespace key="12" case="first-letter">సహాయం</namespace>
			<namespace key="13" case="first-letter">సహాయం చర్చ</namespace>
			<namespace key="14" case="first-letter">వర్గం</namespace>
			<namespace key="15" case="first-letter">వర్గం చర్చ</namespace>
			<namespace key="828" case="first-letter">మాడ్యూల్</namespace>
			<namespace key="829" case="first-letter">మాడ్యూల్ చర్చ</namespace>
			<namespace key="2300" case="first-letter">Gadget</namespace>
			<namespace key="2301" case="first-letter">Gadget talk</namespace>
			<namespace key="2302" case="case-sensitive">Gadget definition</namespace>
			<namespace key="2303" case="case-sensitive">Gadget definition talk</namespace>
			<namespace key="2600" case="first-letter">Topic</namespace>
		</namespaces>
	</siteinfo>




	<page>
		<title>అబంగ్, గునంగ్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500000</id>
		<revision>
			<id>500000</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1572">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అబంగ్, గునంగ్
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అబంగ్, గునంగ్.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 264010.దీని ప్రధాన రకం స్త్రతోవోల్కనో ఆఫ్ బేటూరు.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక గతం చారిత్రాత్మకంగా క్రియాశీలంగా ఉన్న బటూర్ అగుంగ్ అగ్నిపర్వతం యొక్క రెండు ఏకకేంద్ర కాల్డెరాస్ ఎన్ డబ్ల్యుల మధ్యలో ఉంది. వెలుపలి 10 x 13.5 కిలోమీటర్ల వెడల్పు గల కాల్డెరా సుమారు 29,300 సంవత్సరాల క్రితం బాలి (లేదా ఉబుద్) ఇగ్నింబ్రైట్ విస్ఫోటనం సమయంలో ఏర్పడింది మరియు ఇప్పుడు దాని SE వైపు ఒక కాల్డెరా సరస్సును కలిగి ఉంది, ఇది సాటెల్లిటిక్ గునుంగ్ అబాంగ్ కోన్ కు ఎదురుగా ఉంది, ఇది కాంప్లెక్స్ యొక్క టోపోగ్రాఫిక్ ఎత్తైనది. లోపలి 6.4 x 9.4 కి.మీ వెడల్పు గల కాల్డెరా సుమారు 20,150 సంవత్సరాల క్రితం గునుంగ్కావి ఇగ్నింబ్రైట్ విస్ఫోటనం సమయంలో ఏర్పడింది. లోపలి కాల్డెరా యొక్క ఎస్ఈ గోడ బటూర్ సరస్సు క్రింద ఉంది; బాతుర్ కోన్ బాహ్య కాల్డెరా రిమ్ పైన ఒక ఎత్తు వరకు లోపలి కాల్డెరా లోపల నిర్మించబడింది. బాతుర్ స్ట్రాటోవోల్కానో లోపలి కాల్డెరాలో ఎక్కువ భాగం మీద వెంట్స్ ను ఉత్పత్తి చేసింది, కానీ ఒక ఎన్ ఈ-ఎస్ డబ్ల్యు విచ్ఛిత్తి వ్యవస్థ శిఖర శిఖరం వెంబడి బతుర్ 1, 2, మరియు 3 క్రేటర్లను స్థానికీకరించింది. చారిత్రాత్మక విస్ఫోటనాలు కొన్నిసార్లు లావా ఉద్గారాలతో పాటు తేలికపాటి నుండి ఒక మాదిరి పేలుడు కార్యకలాపాలతో వర్గీకరించబడ్డాయి. శిఖరం మరియు పార్శ్వ వెంట్స్ రెండింటి నుండి బసాల్టిక్ లావా ప్రవాహాలు చారిత్రాత్మక కాలంలో కాల్డెరా అంతస్తు మరియు బటూర్ సరస్సు యొక్క తీరాలకు చేరుకున్నాయి.

ఈ అగ్నిపర్వతం యునెస్కో గ్లోబల్ జియోపార్క్ ప్రాపర్టీ అయిన బతూర్ లోపల ఉంది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : స్త్రతోవోల్కనో ఆఫ్ బేటూరు అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>2ke9ufdk35t2mxnx1mmblbkr69phqop</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అబెజీరా, మొంతñఅ</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500001</id>
		<revision>
			<id>500001</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1529">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అబెజీరా, మొంతñఅ
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అబెజీరా, మొంతñఅ.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 383030.ఈ అగ్నిపర్వతాన్ని డోమ్ ఆఫ్ టెనరిఫ్ అగ్నిపర్వతంగా వర్గీకరిస్తారు.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర టెనెరిఫే యొక్క పెద్ద త్రిభుజాకార ద్వీపం చారిత్రాత్మక కాలంలో చురుకుగా ఉన్న మియోసీన్-టు-క్వాటర్నరీ స్ట్రాటోవోల్కానోస్ యొక్క అతివ్యాప్తి చెందిన ఒక సముదాయంతో కూడి ఉంది. NE-ట్రెండింగ్ కార్డిల్లెరా డోర్సల్ అగ్నిపర్వత మాసిఫ్ టెనెరిఫే యొక్క SW వైపున ఉన్న లాస్ కానాడాస్ అగ్నిపర్వతాన్ని పాత అగ్నిపర్వతాలతో కలుపుతుంది, కానరీ ద్వీపాల అతిపెద్ద అగ్నిపర్వత సముదాయాన్ని సృష్టిస్తుంది. అట్లాంటిక్ మహాసముద్రంలో అత్యంత ఎత్తైన శిఖరమైన టెయిడ్ స్ట్రాటోవోల్కానో ద్వారా పాక్షికంగా నింపబడిన 10 x 17 కి.మీ లాస్ కానాడాస్ కాల్డెరా యొక్క నాటకీయ నిర్మాణం చుట్టూ వివాదాలు చుట్టుముట్టాయి. కాల్డెరా యొక్క మూలం బహుళ ప్రధాన పేలుడు విస్ఫోటనాల తరువాత కూలిపోవడం లేదా భారీ కొండచరియలు విరిగిపడటం (భారీ లా ఒరోటావా మరియు గుయిమార్ లోయల యొక్క మునుపటి ఏర్పాటును పోలిన రీతిలో) లేదా రెండు ప్రక్రియల కలయిక కారణంగా భావించబడింది. చివరి ప్లైస్టోసీన్ లో ప్రారంభమైన కార్యకలాపాల యొక్క అత్యంత ఇటీవలి దశలో పికో వియెజో మరియు టెయిడ్ భవనాల నిర్మాణం కూడా ఉంది. టెనెరిఫే బహుశా క్రిస్టోఫర్ కొలంబస్ చే విస్ఫోటనంలో గమనించబడింది, మరియు కానరీ ద్వీపం యొక్క అత్యంత చురుకైన అగ్నిపర్వతం మీద ఉన్న అనేక పార్శ్వ వెంట్స్ చారిత్రాత్మక సమయంలో చురుకుగా ఉన్నాయి.

ఈ అగ్నిపర్వతం యునెస్కో వరల్డ్ హెరిటేజ్ ప్రాపర్టీ అయిన టైడ్ నేషనల్ పార్క్ లోపల ఉంది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : డోమ్ ఆఫ్ టెనరిఫ్ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>fy0tqy0eozlnr8ta96x090i52d076oe</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అబ్‌బీక్, మొంతñఅ డి</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500002</id>
		<revision>
			<id>500002</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1552">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అబ్‌బీక్, మొంతñఅ డి
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అబ్‌బీక్, మొంతñఅ డి.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 383030.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రాథమిక రకం పిరోక్లాస్టిక్టిక్ కోన్ ఆఫ్ టెనరిఫ్.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక గతం టెనెరిఫే యొక్క పెద్ద త్రిభుజాకార ద్వీపం చారిత్రాత్మక కాలంలో చురుకుగా ఉన్న మియోసీన్-టు-క్వాటర్నరీ స్ట్రాటోవోల్కానోస్ యొక్క అతివ్యాప్తి చెందిన ఒక సముదాయంతో కూడి ఉంది. NE-ట్రెండింగ్ కార్డిల్లెరా డోర్సల్ అగ్నిపర్వత మాసిఫ్ టెనెరిఫే యొక్క SW వైపున ఉన్న లాస్ కానాడాస్ అగ్నిపర్వతాన్ని పాత అగ్నిపర్వతాలతో కలుపుతుంది, కానరీ ద్వీపాల అతిపెద్ద అగ్నిపర్వత సముదాయాన్ని సృష్టిస్తుంది. అట్లాంటిక్ మహాసముద్రంలో అత్యంత ఎత్తైన శిఖరమైన టెయిడ్ స్ట్రాటోవోల్కానో ద్వారా పాక్షికంగా నింపబడిన 10 x 17 కి.మీ లాస్ కానాడాస్ కాల్డెరా యొక్క నాటకీయ నిర్మాణం చుట్టూ వివాదాలు చుట్టుముట్టాయి. కాల్డెరా యొక్క మూలం బహుళ ప్రధాన పేలుడు విస్ఫోటనాల తరువాత కూలిపోవడం లేదా భారీ కొండచరియలు విరిగిపడటం (భారీ లా ఒరోటావా మరియు గుయిమార్ లోయల యొక్క మునుపటి ఏర్పాటును పోలిన రీతిలో) లేదా రెండు ప్రక్రియల కలయిక కారణంగా భావించబడింది. చివరి ప్లైస్టోసీన్ లో ప్రారంభమైన కార్యకలాపాల యొక్క అత్యంత ఇటీవలి దశలో పికో వియెజో మరియు టెయిడ్ భవనాల నిర్మాణం కూడా ఉంది. టెనెరిఫే బహుశా క్రిస్టోఫర్ కొలంబస్ చే విస్ఫోటనంలో గమనించబడింది, మరియు కానరీ ద్వీపం యొక్క అత్యంత చురుకైన అగ్నిపర్వతం మీద ఉన్న అనేక పార్శ్వ వెంట్స్ చారిత్రాత్మక సమయంలో చురుకుగా ఉన్నాయి.

ఈ అగ్నిపర్వతం యునెస్కో వరల్డ్ హెరిటేజ్ ప్రాపర్టీ అయిన టైడ్ నేషనల్ పార్క్ లోపల ఉంది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : పిరోక్లాస్టిక్టిక్ కోన్ ఆఫ్ టెనరిఫ్ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>ob39odngw7ftaltu6a9pyk4apou93t3</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అబోర్, జేబెల్ ఎల్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500003</id>
		<revision>
			<id>500003</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1256">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అబోర్, జేబెల్ ఎల్
	    |elevation_m       =305.
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అబోర్, జేబెల్ ఎల్.225060 ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య.దీని ప్రధాన రకం కోన్ ఆఫ్ బయుడ వోల్‌కానిక్ ఫైల్డ్.ఈ అగ్నిపర్వతంసముద్ర మట్టానికి 305 ఎత్తులో ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర నైలు నది యొక్క ప్రధాన అబూ హమీద్ వంపుకు దక్షిణాన, రాజధాని నగరమైన ఖార్టూమ్ కు ఉత్తరంగా 300 కి.మీ.ల దూరంలో ఉన్న ఎన్.ఇ.సూడాన్ లోని బయుడా ఎడారిలో బయుడా అగ్నిపర్వత క్షేత్రం ఉంది. బయుడా ఎడారి మధ్యలో ఉన్న ప్రీకాంబ్రియన్ మరియు పాలియోజోయిక్ గ్రానిటిక్ శిలలపై డబ్ల్యుఎన్ డబ్ల్యు-ఇఎస్ ఇ లైన్ వెంబడి 90 కి పైగా విస్పోటన కేంద్రాలు నిర్మించబడ్డాయి. చాలా వెంట్ లు సిండర్ కోన్ లు, ఇవి లావా ప్రవాహాలను ఉత్పత్తి చేస్తాయి, ఇవి శంఖువులను విచ్ఛిన్నం చేస్తాయి. పొలంలో సుమారు 10% వెంట్స్ విస్ఫోటన బిలాలు, వీటిలో అతిపెద్దవి, హోషెడ్ దలామ్ అని పిలువబడేవి, 1.3 కిలోమీటర్ల వెడల్పు మరియు 500 మీటర్ల లోతు వరకు ఉంటాయి. 5000 సంవత్సరాల క్రితం ముగిసిన సుడాన్ లో తేమతో కూడిన వాతావరణం యొక్క చివరి కాలాన్ని అతి పిన్న వయస్కుడైన బసాల్ట్ లు పోస్ట్-డేట్ చేసినట్లు కనిపిస్తాయి. అతి తక్కువ క్షీణించిన లావా ప్రవాహాలలో ఒకటి సుమారు ౧౧౦౦ సంవత్సరాల క్రితం నాటిది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : కోన్ ఆఫ్ బయుడ వోల్‌కానిక్ ఫైల్డ్ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>kmdzt9pke0cy3h13jw41iuvk480dnbd</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అబూ</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500004</id>
		<revision>
			<id>500004</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1953">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అబూ
	    |elevation_m       =641.
	    |coordinates       =అక్షాంశం :34.5, రేఖాంశం : 131.6
	    |last_eruption       =-6850
	    |location       =జపాన్, తైవాన్, మరియనాస్,జపాన్
    
	}}

అబూ  అనే పేరుగల   అగ్నిపర్వతం జపాన్, తైవాన్, మరియనాస్ ప్రాంతం,జపాన్ దేశంలో ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 283001.ఈ అగ్నిపర్వతాన్ని షీల్డ్(స్) అగ్నిపర్వతంగా వర్గీకరిస్తారు., అత్యంత ఇటీవలి విస్ఫోటనం  -6850 లో సంభవించింది.ఈ అగ్నిపర్వత అక్షాంశం 34.5 ,రేఖాంశం 131.6.ఈ అగ్నిపర్వతంసముద్ర మట్టానికి 641 ఎత్తులో ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క ప్రాధమిక శిల అందేసితే / బసల్టిక్ అందేసితే. తదుపరి ముఖ్య  శిలలు బసల్ట్ / పిక్క్రో-బసల్ట్ దాసితే నాన్ నాన్.అబూ అగ్నిపర్వతం నుండి ఐదు కిలోమీటర్ల వ్యవధిలో ఉన్న జనాబ సుమారు 3597.0.అబూ అగ్నిపర్వతం పది కిలోమీటర్ల పరిధిలో సుమారు 9594.0 మంది జనాభాను కలిగి ఉంది.అబూ అగ్నిపర్వతం ముప్పై కిలోమీటర్ల పరిధిలో సుమారు 117805.0 మంది జనాభాను కలిగి ఉంది.అబూ అగ్నిపర్వతం వంద కిలోమీటర్ల పరిధిలో సుమారు 4071152.0 మంది జనాభాను కలిగి ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర హోన్షు యొక్క SW చివర సమీపంలో జపాన్ సముద్ర తీరం వెంబడి ఉన్న అబూ అగ్నిపర్వత సమూహం, బసాల్టిక్-టు-డాసిటిక్ లావా ప్రవాహాలు, చిన్న కవచ అగ్నిపర్వతాలు (వీటిలో కొన్ని అనుబంధ సిండర్ కోన్లు) మరియు లావా గోపురాలను కలిగి ఉంటాయి. 400 చ.కి.మీ 2 వైశాల్యంలో 40 కంటే ఎక్కువ మోనోజెనెటిక్ అగ్నిపర్వతాలు ఉన్నాయి. ఇరోయామా అగ్నిపర్వతాల యొక్క ఈ సమూహం యొక్క ఉన్నత బిందువును ఏర్పరుస్తుంది, వీటిలో కొన్ని ఆఫ్ షోర్ ద్వీపాలు లేదా జలాంతర్గామి వెంట్ లను ఏర్పరుస్తాయి. ఇక్కడ వోల్కానిజం ఫిలిప్పైన్ సీ ప్లేట్ యొక్క సబ్ డక్షన్ కు సంబంధించినదిగా పరిగణించబడుతుంది. ప్లైయోసీన్ చివరి నుండి ప్రారంభ ప్లైస్టోసీన్ వరకు ప్రబలమైన ప్లైస్టోసీన్ అబూ అగ్నిపర్వత సమూహం వద్ద ఒక మునుపటి దశ కార్యాచరణ తరువాత సుమారు 800,000 సంవత్సరాల క్రితం పునరుద్ధరించబడిన కార్యకలాపాలు హోలోసీన్ వరకు కొనసాగాయి. 8,800 సంవత్సరాల క్రితం థర్మోల్యూమినిసెన్స్ ద్వారా తాజా తేదీ విస్ఫోటనం నిర్ధారించబడింది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : షీల్డ్(స్) అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>n3p197j6bzndtldp6znuviyia1gkn3m</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అబ్యద్, జబాల్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500005</id>
		<revision>
			<id>500005</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1208">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అబ్యద్, జబాల్
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అబ్యద్, జబాల్.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 231060.ఈ అగ్నిపర్వతాన్ని డోమ్ ఆఫ్ ఖేబర్, హర్రాత్ అగ్నిపర్వతంగా వర్గీకరిస్తారు.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక గతం సౌదీ అరేబియాలోని అతిపెద్ద అగ్నిపర్వత క్షేత్రాలలో ఒకటైన హర్రత్ ఖైబర్ మదీనా (మదీనా) కు ఉత్తరాన 14,000 కి.మీ.2 కంటే ఎక్కువ వైశాల్యం కలిగి ఉంది. 100 కిలోమీటర్ల పొడవైన ఎన్-ఎస్ లీనియర్ వెంట్ సిస్టమ్ లో ఫెల్సిక్ లావా డోమ్ లు, టఫ్ రింగ్ లు, జబల్ క్విడ్ర్ స్ట్రాటోవోల్కానో, అలాగే అనేక చిన్న బసాల్టిక్ కోన్ లు ఉన్నాయి. కనీసం ఏడు నియోలిథిక్ అనంతర (4500 సంవత్సరాల కంటే తక్కువ వయస్సు) మరియు ఎనిమిది &quot;చారిత్రాత్మక&quot; (1500 సంవత్సరాల కంటే తక్కువ) లావా ప్రవాహాలు ఉన్నాయి. తరువాతి వర్గంలో 55 కిలోమీటర్ల పొడవైన హబీర్ లావా ప్రవాహం అలాగే పశ్చిమ సౌదీ అరేబియాలోని హరాట్స్ లో ఏకైక స్ట్రాటోవోల్కానో అయిన జబల్ ఖిద్ర్ స్ట్రాటోవోల్కానో ఉన్నాయి. క్రీ.శ. 7 వ శతాబ్దంలో ప్రారంభ మహమ్మదీయుల కాలంలో ఒక విస్ఫోటనం నివేదించబడింది. హర్రత్ ఖైబర్ నుండి వచ్చిన లావాలు పశ్చిమాన హర్రత్ కురా యొక్క పాత లావాలను అతివ్యాప్తి చేస్తాయి మరియు ఉత్తరాన హర్రత్ ఇత్నాయిన్ నుండి లావాలతో కలుస్తాయి.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : డోమ్ ఆఫ్ ఖేబర్, హర్రాత్ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>gdl3e80fl9rmi9jexyptfc6n2oc21s0</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>ఆకామరచి</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500006</id>
		<revision>
			<id>500006</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1625">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = ఆకామరచి
	    |elevation_m       =6023.
	    |coordinates       =అక్షాంశం :-23.292, రేఖాంశం : -67.618
	    |location       =సౌత్ అమెరికా,చిలే
    
	}}

ఆకామరచి , సౌత్ అమెరికా ప్రాంతం,చిలే దేశంలో  ఉన్న అగ్నిపర్వతం.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 355096.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రాథమిక రకం స్త్రతోవోల్కనో.ఈ అగ్నిపర్వత అక్షాంశం -23.292 ,రేఖాంశం -67.618.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క శిఖరం సముద్ర మట్టానికి 6023 మీటర్ల ఎత్తులో ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క ప్రాధమిక శిల దాసితే. అందేసితే / బసల్టిక్ అందేసితే నాన్ నాన్ నాన్అనే శిలలు తరువాతి అత్యంత ముఖ్యమైనవి.ఆకామరచి అగ్నిపర్వతం నుండి ఐదు కిలోమీటర్ల వ్యవధిలో ఉన్న జనాబ సుమారు 0.0.ఆకామరచి అగ్నిపర్వతం నుండి పది కిలోమీటర్ల వ్యవధిలో ఉన్న జనాబ సుమారు 7.0.ఆకామరచి అగ్నిపర్వతం నుండి ముప్పై కిలోమీటర్ల వ్యవధిలో ఉన్న జనాబ సుమారు 294.0.ఆకామరచి అగ్నిపర్వతం నుండి వంద కిలోమీటర్ల వ్యవధిలో ఉన్న జనాబ సుమారు 9092.0.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర అకమరాచి, ఒక నిటారుగా ఉండే ఆండిసిటిక్-డాసిటిక్ అగ్నిపర్వతం, ఉత్తర ఆండీస్ లోని ఈ భాగంలో ఎత్తైన శిఖరాన్ని ఏర్పరుస్తుంది. సెర్రో పిలి అని కూడా పిలువబడే ఇది పొరుగున ఉన్న కోలాచీ అగ్నిపర్వతం నుండి ఎన్.ఎన్.డబ్ల్యు వరకు విస్తరించిన ఒక చిన్న అగ్నిపర్వత సముదాయం యొక్క SSE చివరన ఉంటుంది. ఒక పెద్ద లావా గోపురం దాని N పార్శ్వంలో ఉంది. పేలవంగా సంరక్షించబడిన శిఖరాగ్ర బిలం మరియు యవ్వన పార్శ్వపు లావా ప్రవాహాలు లేకపోవడం అగ్నిపర్వతం ఎక్కువగా హోలోసీన్ పూర్వ కాలంలో నిర్మించబడిందని సూచిస్తున్నాయి, అయినప్పటికీ ఎగువ శంఖువును కప్పి ఉంచే శిఖరాగ్ర లావా ప్రవాహాలు హోలోసీన్ యుగానికి చెందినవిగా పరిగణించబడ్డాయి (గొంజాలెజ్-ఫెర్రాన్, 1995).[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : స్త్రతోవోల్కనో అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>3nz4r6qgvzee8y8msqaf6x2wrs00orj</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>ఆకాటిలడోల్డోస్ రబిజలుంకాస్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500007</id>
		<revision>
			<id>500007</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1401">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = ఆకాటిలడోల్డోస్ రబిజలుంకాస్
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు ఆకాటిలడోల్డోస్ రబిజలుంకాస్.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 341023.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రాథమిక రకం టుఫ్ కోన్ ఆఫ్ ఇసేల్సాబెల్, ఇస్లా.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక గతం టఫ్ శంకువులు మరియు అనుబంధ లావా ప్రవాహాల సముదాయం అయిన ఇస్లా ఇసాబెల్, పసిఫిక్ మహాసముద్రంలో 1.5 కిలోమీటర్ల పొడవైన ఒక చిన్న ద్వీపాన్ని ఏర్పరుస్తుంది, ఇది నారైత్ రాష్ట్ర తీరానికి 30 కిలోమీటర్ల దూరంలో ఉంది, టెపిక్ నగరం యొక్క ఎన్ డబ్ల్యు. మెక్సికన్ అగ్నిపర్వత బెల్ట్ యొక్క పశ్చిమ చివరన దాని స్పష్టమైన స్థానం ఉన్నప్పటికీ, ఇస్లా ఇసాబెల్ ఆల్కలైన్ బసాల్టిక్ శిలలు మరియు ఇతర మెక్సికన్ ద్వీప అగ్నిపర్వతాల మాదిరిగానే మరియు ఉత్తర మెక్సికన్ ఎక్స్ టెన్షన్ ప్రావిన్స్ లో ఉన్న టెఫ్రాను కలిగి ఉంది. ఈ ద్వీపం ఒక వన్యప్రాణుల అభయారణ్యం, దీని రాళ్ళు మరియు వృక్షసంపద గ్వానోతో కప్పబడి ఉంటాయి. ద్వీపాన్ని ఏర్పరిచే టఫ్ కోన్ ల యొక్క లోపలి భాగం యొక్క అద్భుతమైన ఎక్స్ పోజర్ లు ప్రధాన ద్వీపం యొక్క సముద్ర కొండలు మరియు ఆఫ్ షోర్ ద్వీపాలలో కనుగొనవచ్చు. అత్యంత ఇటీవలి విస్పోటన చర్య యొక్క వయస్సు తెలియదు, కానీ ఒక యువ నమూనా నుండి రూపశాస్త్రం మరియు ప్రతికూల ఆర్గాన్-ఆర్గాన్ వయస్సు హోలోసీన్ వరకు కార్యకలాపాలు కొనసాగి ఉండవచ్చని సూచిస్తున్నాయి. తెలియని యుగానికి చెందిన ఒక యవ్వనంగా కనిపించే అన్వెజిటేటెడ్ లావా ప్రవాహం ద్వీపం యొక్క ఎన్ డబ్ల్యు వైపు ఉంది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : టుఫ్ కోన్ ఆఫ్ ఇసేల్సాబెల్, ఇస్లా అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>q4hifrk29k5q3eplapi6dsvaa1u3u6p</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అక్యాటెనంగో</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500008</id>
		<revision>
			<id>500008</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="2282">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అక్యాటెనంగో
	    |elevation_m       =3976.
	    |coordinates       =అక్షాంశం :14.501, రేఖాంశం : -90.876
	    |last_eruption       =1972
	    |location       =మీéక్సికో అండ్ సెంత్రల్ అమెరికా,గ్యాటెమల
    
	}}

అక్యాటెనంగో , మీéక్సికో అండ్ సెంత్రల్ అమెరికా ప్రాంతం,గ్యాటెమల దేశంలో  ఉన్న అగ్నిపర్వతం.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 342080.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రాథమిక రకం స్త్రతోవోల్కనో(ఎస్).ఈ అక్యాటెనంగో  అగ్నిపర్వతం చివరిసారిగా  1972 లో విస్ఫోటనం చెందింది.ఈ అగ్నిపర్వత అక్షాంశం 14.501 ,రేఖాంశం -90.876.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క శిఖరం సముద్ర మట్టానికి 3976 మీటర్ల ఎత్తులో ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రధానంగా శిల అందేసితే / బసల్టిక్ అందేసితే తో ఏర్పడింది.దాసితే నాన్ నాన్ బసల్ట్ / పిక్క్రో-బసల్ట్తరువాతి అత్యంత ముఖ్యమైన శిలలు.అక్యాటెనంగో అగ్నిపర్వతం నుండి ఐదు కిలోమీటర్ల వ్యవధిలో ఉన్న జనాబ సుమారు 4329.0.అక్యాటెనంగో అగ్నిపర్వతం నుండి పది కిలోమీటర్ల వ్యవధిలో ఉన్న జనాబ సుమారు 60730.0.అక్యాటెనంగో అగ్నిపర్వతం ముప్పై కిలోమీటర్ల పరిధిలో సుమారు 1042836.0 మంది జనాభాను కలిగి ఉంది.అక్యాటెనంగో అగ్నిపర్వతం నుండి వంద కిలోమీటర్ల వ్యవధిలో ఉన్న జనాబ సుమారు 7634778.0.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర అకాటెనాంగో, దక్షిణాన దాని జంట అగ్నిపర్వతంతో పాటు, వోల్కాన్ ఫ్యూగో, చారిత్రాత్మక మాజీ రాజధాని నగరం ఆంటిగ్వా, గ్వాటెమాల వైపు చూస్తుంది. రెండు ప్రధాన శిఖరాగ్ర శిఖరాలు మూడు విస్ఫోటన కాలాల్లో నిర్మించబడ్డాయి, సుమారు 85,000 సంవత్సరాల వయస్సు గల లాస్ చోకోయోస్ టెఫ్రాకు అటిట్లాన్ కాల్డెరాకు చెందినవి. ఒక పూర్వీకులైన అకాటెనాంగో అగ్నిపర్వతం 43,000 సంవత్సరాల క్రితం దక్షిణం వైపు కూలిపోయింది, ఇది లా డెమోక్రసియా శిధిలాలు-హిమపాతం నిక్షేపాన్ని ఏర్పరుస్తుంది, ఇది పసిఫిక్ తీర మైదానంలోని విశాలమైన ప్రాంతాన్ని కవర్ చేస్తుంది. అకాటెనాంగో యొక్క ఉత్తర శిఖరాగ్ర శిఖరమైన యెపోకాపా నిర్మాణం సుమారు 20,000 సంవత్సరాల క్రితం పూర్తయింది, దీని తరువాత దక్షిణ మరియు ఎత్తైన శంఖువు, పికో సెంట్రల్ (పికో మేయర్ అని కూడా పిలుస్తారు) యొక్క పెరుగుదల ప్రారంభమైంది. మునుపటి చారిత్రక విస్ఫోటనాలు సంభవించినప్పటికీ, 1924 నుండి 1927 వరకు మొదటి బాగా డాక్యుమెంట్ చేయబడిన విస్ఫోటనాలు సంభవించాయి. ఫ్రాన్సిస్కో వాస్క్వెజ్ 1690లో వ్రాస్తూ, 1661లో ఫ్యూగోను పక్కన పెట్టివున్న ఒక అగ్నిపర్వత౦ &quot;ధూమపాన నోరు తెరచి, ఇ౦కా మరో ముగ్గురి ను౦డి పొగను వెదజల్లుతు౦ది, కానీ చప్పుడు లేకు౦డానే&quot; ఉ౦టు౦దని పేర్కొన్నాడు.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : స్త్రతోవోల్కనో(ఎస్) అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>mj9a3bydc26h8vruai3b1kknb9kzxbq</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>ఆక్ట్ల్áన్, సెర్రో</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500009</id>
		<revision>
			<id>500009</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1262">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = ఆక్ట్ల్áన్, సెర్రో
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు ఆక్ట్ల్áన్, సెర్రో.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 341095.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రాథమిక రకం పిరోక్లాస్టిక్టిక్ కోన్ ఆఫ్ నాలింకో వోల్‌కానిక్ ఫైల్డ్.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక గతం వెరాక్రూజ్ రాష్ట్ర రాజధాని నగరమైన జలపా (క్సాలాపా) కు ఉత్తరాన సియెర్రా డి చికోంక్వియాకో శ్రేణిలోని నవోలింకో అగ్నిపర్వత క్షేత్రంలో చెల్లాచెదురుగా ఉన్న క్వాటర్నరీ పైరోక్లాస్టిక్ శంకువులు మరియు దానితో సంబంధం ఉన్న ప్రబలమైన బసాల్టిక్ లావా ప్రవాహాలు ఉన్నాయి. లేట్-ప్లైస్టోసీన్ నుండి హోలోసీన్ పైరోక్లాస్టిక్ శంకువులు నయోలిన్కో డి విక్టోరియా పట్టణానికి ఇరువైపులా ఇ-డబ్ల్యు-ట్రెండింగ్ ప్రాంతాన్ని కవర్ చేస్తాయి. అతిపెద్ద శంఖువు 2000-మీ-ఎత్తైన సెర్రో అకాట్లాన్, ఇది నవోలింకో డి విక్టోరియా యొక్క NE లో ఉంది. ఇది మరియు ఇతర సమీప శంకువులు దక్షిణం మరియు ఎస్ఈకి ప్రాంతీయ గ్రేడియెంట్ల ద్వారా ప్రయాణించే భారీ లావా ప్రవాహాలను తినిపించాయి. పొలము యొక్క పశ్చిమ భాగములో ఉన్న రింకోన్ డి చాపుల్టెపెక్ స్కోరియా కోన్ నుండి కోకాట్జింట్లా లావా ప్రవాహం సుమారు 3000 సంవత్సరాల క్రితం విస్ఫోటనం చెందింది మరియు ఇది నవోలింకో అగ్నిపర్వత క్షేత్రం యొక్క అతి పిన్న వయస్కుడైన ప్రవాహం.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : పిరోక్లాస్టిక్టిక్ కోన్ ఆఫ్ నాలింకో వోల్‌కానిక్ ఫైల్డ్ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>r2jh801e0owzbjkhc9f1twfm706321s</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అక్కడేమియా</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500010</id>
		<revision>
			<id>500010</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1199">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అక్కడేమియా
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అక్కడేమియా.211010 ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రాథమిక రకం డోమ్ ఆఫ్ కంపీ ఫ్లాగ్రీ.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర కాంపి ఫ్లెగ్రీ అనేది 13 కిలోమీటర్ల వెడల్పు కలిగిన కాల్డెరా, ఇది నేపుల్స్ యొక్క కొంత భాగాన్ని కలిగి ఉంది మరియు గల్ఫ్ ఆఫ్ పోజువోలి కింద దక్షిణం వరకు విస్తరించి ఉంది. రోమన్ కాలం నుండి ప్రబలమైన ట్రాకైటిక్ కాల్డెరా లోపల గణనీయమైన ఉద్ధరణ మరియు క్షీణత యొక్క ఎపిసోడ్లు సంభవించాయి. తెలిసిన మొట్టమొదటి విస్ఫోటన ఉత్పత్తులు 47,000 సంవత్సరాల బి.పి. నాటివి. రెండు పెద్ద విస్ఫోటనాల తరువాత కాల్డెరా ఏర్పడింది, భారీ కాంపానియన్ ఇగ్నింబ్రైట్ సుమారు 36,000 బిపి, మరియు 40 చ.కి.మీ.3 నియాపోలిటన్ ఎల్లో టఫ్ (ఎన్వైటి) సుమారు 15,000 బిపి. ఎన్ వైటి విస్ఫోటనం తరువాత విస్తారంగా చెల్లాచెదురుగా ఉన్న సుబేరియల్ మరియు జలాంతర్గామి వెంట్ ల నుండి పెద్ద సంఖ్యలో విస్ఫోటనాలు ఉద్భవించాయి. చాలా కార్యకలాపాలు మూడు విరామాల్లో సంభవించాయి: 15,000-9,500, 8,600-8,200, మరియు 4,800-3,800 బిపి. తాజా విస్ఫోటనం 1158 లో సోల్ఫాటారా వద్ద మరియు క్రీ.శ 1538 లో కార్యకలాపాలు మాంటే నువో సిండర్ కోన్ ను ఏర్పరచాయి.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : డోమ్ ఆఫ్ కంపీ ఫ్లాగ్రీ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>h60vx1a9psw0o2v49bivqyb4ccdq6wa</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అచాచరా, లోమ</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500011</id>
		<revision>
			<id>500011</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1132">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అచాచరా, లోమ
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అచాచరా, లోమ.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 354004.దీని ప్రధాన రకం పిరోక్లాస్టిక్టిక్ కోన్ ఆఫ్ అందహువ-ఆర్కోపంప.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక గతం అండహువా (లేదా అండగువా) లోయ ప్రాంతంలో అండహువా-ఓర్కోపాంప అగ్నిపర్వత క్షేత్రం, నెవాడోస్ డి కొరోపునాకు 20 కి.మీ.ల ENE, 60 x 60 కి.మీ.ల పెద్ద స్కోరియా శంఖువు మరియు లావా క్షేత్రం ఉంది. స్థానికంగా &quot;అగ్నిపర్వతాల లోయ&quot; అని పిలువబడే ఈ అగ్నిపర్వత క్షేత్రం లోతైన NNW-SSE-ట్రెండింగ్, ఎన్-ఎచెలాన్ లోయల శ్రేణిలో ఉంది: ఓర్కోపాంప, అండహువా, మరియు అయో. అగ్నిపర్వత క్షేత్రంలో అత్యంత యవ్వనంగా ఆధిపత్యం చెలాయిస్తున్న ట్రాచ్యాండెసిటిక్ సిండర్ కోన్లు మరియు లావా ప్రవాహాలు ఉన్నాయి, ఇవి భవనాలను నాశనం చేశాయి మరియు కొన్ని వందల సంవత్సరాల నాటివి కావచ్చు. ఈ ప్రాంతం ఇన్కాస్ కాలంలో క్రియాశీలకంగా ఉందని మరియు 1913 లో &quot;మళ్ళీ చురుకుగా మారింది&quot; అని నివేదించబడింది. లావా ప్రవాహాలు రియో అండగువా లోయను పదేపదే ఆనకట్టలు చేశాయి, మరియు ఇప్పటికే ఉన్న ఒక చిన్న సరస్సును చిన్న లావాలు స్వాధీనం చేసుకున్నాయి.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : పిరోక్లాస్టిక్టిక్ కోన్ ఆఫ్ అందహువ-ఆర్కోపంప అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>abpcbh4ikqqd775c5cq02tj6owwed4y</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అచెలోనే</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500012</id>
		<revision>
			<id>500012</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1421">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అచెలోనే
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అచెలోనే.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 212050.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రాథమిక రకం వెంట్ ఆఫ్ నిసిరోసిరోస్.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర ఏజియన్ చాపం యొక్క తూర్పు అగ్నిపర్వతం 9-కిలోమీటర్ల వెడల్పు గల నిసిరోస్ ద్వీపాన్ని ఏర్పరుస్తుంది, ఇది 3-4 కిలోమీటర్ల వెడల్పు గల కాల్డెరాతో కత్తిరించబడింది. ఈ ద్వీపం గత 150,000 సంవత్సరాల కాలంలో నిర్మించబడింది, పేలుడు మరియు ఉత్తేజభరితమైన అండిసిటిక్ విస్ఫోటనాలతో సహా మూడు శంఖు-నిర్మాణ దశలు మరియు ఉత్సర్గ మరియు బహిర్గతమైన డాసిటిక్ మరియు రైయోలిటిక్ కార్యకలాపాలతో సహా. కాల్డెరా యొక్క వయస్సు వివిధ రకాలుగా &lt;24,000 సంవత్సరాల ముందు (బిపి) (కెల్లర్ ఎట్ అల్., 1990) మరియు &gt;44,000 బిపి (లింబర్గ్ మరియు వారెకాంప్, 1991) గా పరిగణించబడుతుంది. ఐదు పెద్ద కాల్డెరా అనంతర లావా గోపురాలు కాల్డెరా యొక్క పశ్చిమ భాగాన్ని పూర్తిగా నింపుతాయి. NE-most (బోరియాటికో) మరియు SW-మోస్ట్ (కరావియోటిస్) లావా గోపురాలు మరియు ప్రవాహాలు ఇతర గోపురాల కంటే గణనీయంగా చిన్నవిగా ఉంటాయి. ఎస్ డబ్ల్యు కాల్డెరా రిమ్ వెలుపల ఉన్న ఆరవ పోస్ట్ కాల్డెరా గోపురం, తీరానికి చేరుకున్న లావా ప్రవాహాలను ఉత్పత్తి చేసింది. 1422 మరియు 1888 మధ్యకాలంలో కాల్డెరాలోని క్రేటర్ల నుండి చారిత్రాత్మక ఫ్రేటిక్ విస్ఫోటనాలు సంభవించాయి. తీవ్రమైన హైడ్రోథర్మల్ యాక్టివిటీ కాల్డెరా ఫ్లోర్ పై అనేక ఫ్యూమరోల్స్ మరియు తీరం వెంబడి హాట్ స్ప్రింగ్ ల రూపంలో కొనసాగుతుంది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : వెంట్ ఆఫ్ నిసిరోసిరోస్ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>5g0qrjxatti6n0qfv3io1uj0uxici4r</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అచిన్-నీళ్ళు</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500013</id>
		<revision>
			<id>500013</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1559">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అచిన్-నీళ్ళు
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అచిన్-నీళ్ళు.357123 ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య.దీని ప్రధాన రకం కోన్ ఆఫ్ హంక్విహ్యూ గ్రూప్.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక గతం లానిన్ అగ్నిపర్వతానికి దక్షిణాన చిలీ సరిహద్దుకు సమీపంలో అర్జెంటీనాలో యువ బసాల్టిక్ అగ్నిపర్వతాల సమూహం ఉంది. హుయాన్క్విహుయే అగ్నిపర్వత సమూహం ప్లైస్టోసీన్ యుగానికి చెందిన స్ట్రాటోవోల్కానోల యొక్క ఎన్ఎన్ఇ-ఎస్.ఎస్.డబ్ల్యు-ట్రెండింగ్ గొలుసును కలిగి ఉంది, వీటిలో కొన్ని సరిహద్దు వెంబడి ఉన్నాయి. ఒక హోలోసీన్ కాంపౌండ్ సిండర్ కోన్, 400 మీటర్ల వ్యాసం వరకు ఉన్న మూడు గూడు బిలాలతో, సెర్రో హువాన్క్విహుయే యొక్క లోయను ఆక్రమించింది మరియు హిమానీనద సరస్సు ఎపులాఫ్క్వెన్ లోపల నిర్మించిన టఫ్ కోన్ గొలుసు యొక్క ఉత్తర చివరన ఉంది. ఈ హోలోసీన్ టఫ్ కోన్, లా అంగోస్ట్యూరా (&quot;ది నారోయింగ్&quot;) యొక్క పెరుగుదల ఒక ద్వీపకల్పాన్ని సృష్టించింది, ఇది సరస్సు ఎపులాఫ్క్వెన్ మరియు సరస్సు హ్యూచులాఫ్కెన్ లను కలుపుతూ ఒక ఇరుకైన కాలువను ఏర్పాటు చేసింది. అచిన్-నీల్లు సిండర్ కోన్ (సెర్రో ఎస్కోరియల్ అని కూడా పిలుస్తారు) యొక్క బేస్ నుండి చాలా ఇటీవలి లావా ప్రవాహం హిమానీనద లాగో ఎపులాఫ్క్వెన్ లోకి ఉత్తరంగా ప్రయాణించి, ఒక ప్రముఖ లావా డెల్టాను ఏర్పరుస్తుంది. ఎస్కోరియల్ లావా ప్రవాహం అనేది అత్యంత యవ్వన ప్రవాహం, ఇది స్థానిక డ్రైనేజీలను మళ్లించి కొత్త సరస్సులను ఏర్పరుస్తుంది. ప్రస్తుతానికి సుమారు 200 సంవత్సరాల ముందు రేడియోకార్బన్ తేదీ ఈ ప్రవాహం నుండి పొందబడింది, మరియు స్థానిక నివాసితులు విస్ఫోటనం యొక్క మౌఖిక చరిత్రలను వివరిస్తారు, దీనిని వారి తాత ముత్తాతలు గమనించారు.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : కోన్ ఆఫ్ హంక్విహ్యూ గ్రూప్ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>sb2d9hprc11vtwsh1j467cxjjxiokk7</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అచ్చిల్లాల్లాల్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500014</id>
		<revision>
			<id>500014</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1270">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అచ్చిల్లాల్లాల్
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అచ్చిల్లాల్లాల్.345050 ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య.దీని ప్రధాన రకం స్త్రతోవోల్కనో ఆఫ్ బర్వా.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర రాజధాని నగరమైన శాన్ జోస్ కు సమీపంలో ఉన్న మూడు భారీ అగ్నిపర్వతాలలో ఒకటైన వోల్కాన్ బర్వా (బార్బా) బహుళ శిఖరాలు మరియు పార్శ్వపు వెంట్ లతో కూడిన ఒక సంక్లిష్టమైన అగ్నిపర్వతం. సెంట్రల్ వ్యాలీ నుండి కనిపించే మూడు శిఖరాలు దీనికి లాస్ ట్రెస్ మారియాస్ అనే సాధారణ స్థానిక పేరును ఇస్తాయి. సెంట్రల్ వ్యాలీలో బహిర్గతమైన భారీ అండెసిటిక్-టు-డాసిటిక్ టిరిబి టఫ్ సుమారు 322,000 సంవత్సరాల క్రితం విస్ఫోటనం చెందింది. శిఖరాగ్ర ప్రాంతం ఈఎస్ఈకి తెరిచిన 2 x 3 కిలోమీటర్ల బిలం ద్వారా ఆధిపత్యం చెలాయిస్తుంది. ఎగువ ఎన్ పార్శ్వంలో ఉన్న శంఖువులలో ఒకటి క్రేటర్ సరస్సును కలిగి ఉంటుంది. లావా ప్రవాహాలతో పాటు S పార్శ్వాలపై కూడా శంకువులు కనిపిస్తాయి. లాస్ ఏంజిల్స్ ప్రవాహం, ఇటీవలి వాటిలో ఒకటి, దాదాపు హెరేడియా నగరానికి దిగుతుంది. ప్రారంభ హోలోసీన్ సమయంలో పెద్ద ప్లినియన్ విస్ఫోటనం సంభవించింది. విస్ఫోటనాలు 1760 లేదా 1766, 1776 లో నివేదించబడ్డాయి? (ఒక బురద ప్రవాహం కూడా), మరియు 1867, కానీ తరువాత శిఖరాగ్రానికి సందర్శనలు ఇటీవలి కార్యకలాపాలకు ఆధారాలను అందించలేదు.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : స్త్రతోవోల్కనో ఆఫ్ బర్వా అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>a1u6gpfg54l8nsnf1ysegjeqo0anezk</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అచ్చి-యామ</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500015</id>
		<revision>
			<id>500015</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1079">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అచ్చి-యామ
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అచ్చి-యామ.284020 ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య.ఈ అగ్నిపర్వతాన్ని డోమ్ ఆఫ్ నీజిమా అగ్నిపర్వతంగా వర్గీకరిస్తారు.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర ఒషిమాకు చెందిన ఎస్.ఎస్.డబ్ల్యు, పొడవైన నిజిమా ద్వీపం 11 కి.మీ పొడవు మరియు కేవలం 2.5 కి.మీ వెడల్పు మాత్రమే. ఇది ఎనిమిది తక్కువ రైయోలిటిక్ లావా గోపురాలను కలిగి ఉంది, ఇవి ద్వీపం యొక్క ఉత్తర మరియు దక్షిణ చివరల వద్ద రెండు సమూహాలుగా సమూహంగా ఉంటాయి, తక్కువ, చదునైన ఇస్త్మస్ ద్వారా వేరు చేయబడతాయి. చదునైన గోపురాలు ఈ ద్వీపానికి నిటారుగా ఉన్న కొండలతో చుట్టబడిన రెండు పెద్ద పీఠభూముల రూపాన్ని ఇస్తాయి. ఈ ద్వీపం యొక్క దక్షిణ చివరన ఉన్న ముకైయామా సముదాయం మరియు ఉత్తర చివరన ఉన్న అచియామా లావా గోపురం క్రీ.శ 9 వ శతాబ్దంలో నిజిమా యొక్క ఏకైక చారిత్రక విస్ఫోటనాల సమయంలో ఏర్పడ్డాయి. షికినేయామా మరియు జినైటో గోపురాలు వోల్కానిజం యొక్క ప్రారంభ దశలలో వరుసగా ఎస్ డబ్ల్యు మరియు పశ్చిమానికి వెంటనే చిన్న ద్వీపాలను ఏర్పరుస్తాయి. 20 వ శతాబ్దంలో భూకంపం సంభవించింది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : డోమ్ ఆఫ్ నీజిమా అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>g8gdsjfp7czcregp71bugeyrev0nh9v</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అసిగోల్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500016</id>
		<revision>
			<id>500016</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1036">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అసిగోల్
	    |elevation_m       =1689.
	    |coordinates       =అక్షాంశం :38.325, రేఖాంశం : 34.37
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అసిగోల్.213001 ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య.ఈ అగ్నిపర్వతాన్ని క్రేటర్ ఆఫ్ కరాపీణర్ ఫైల్డ్ అగ్నిపర్వతంగా వర్గీకరిస్తారు.ఈ అగ్నిపర్వతం 38.325 డిగ్రీల అక్షాంశం మరియు 34.37 డిగ్రీల రేఖాంశం మద్యలో లో ఉంటుంది.సముద్ర మట్టానికి 1689 మీటర్ల ఎత్తులో  ఈ అగ్నిపర్వతం ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర బసాల్టిక్ కరాపినార్ అగ్నిపర్వత క్షేత్రంలో ఐదు సిండర్ కోన్లు, రెండు లావా క్షేత్రాలు, మరియు అనేక విస్ఫోటన క్రేటర్లు మరియు మార్లు కరాకాడాగ్ స్ట్రాటోవోల్కానో యొక్క కొన్యా-ఎరెగ్లీ మైదాన ఎస్డబ్ల్యుపై ఎస్డబ్ల్యు-ఎన్ఇ లైన్ వెంబడి ఉన్నాయి. విస్పోటనాల సమయంలో వివిధ సరస్సు నీటి మట్టాలను ప్రతిబింబిస్తూ, హైలోక్లాస్టిట్ టఫ్ రింగుల నుండి మోర్స్ నుండి సిండర్ కోన్ల వరకు ఈ మార్స్ ఉద్భవించాయి. సెంట్రల్ అనటోలియాలోని అతిపెద్ద సిండర్ కోన్ లలో మెకే డాగి ఒకటి.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : క్రేటర్ ఆఫ్ కరాపీణర్ ఫైల్డ్ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>liidok1b7sxg37xextcls3e6xczgiq7</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అకూమా, మోర్న్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500017</id>
		<revision>
			<id>500017</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1682">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అకూమా, మోర్న్
	    |elevation_m       =1447.
	    |coordinates       =అక్షాంశం :15.3, రేఖాంశం : -61.23
	    |last_eruption       =30000yrs
	    |location       =డొమినికా,కారిబియన్ లెస్సెర్ అంటిల్లెస్
    
	}}

అకూమా, మోర్న్ , డొమినికా ప్రాంతం,కారిబియన్ లెస్సెర్ అంటిల్లెస్ దేశంలో  ఉన్న అగ్నిపర్వతం.360110 ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రాథమిక రకం డోమ్ ఆఫ్ ప్లాట్ పేస్, మోర్న్.ఈ అగ్నిపర్వతం నుండి చివరగ వెలువడిన విస్ఫోటనం 30000yrs సంవత్సరంలో జరిగింది.ఈ అగ్నిపర్వతం 15.3 డిగ్రీల అక్షాంశం మరియు -61.23 డిగ్రీల రేఖాంశం మద్యలో లో ఉంటుంది.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క శిఖరం సముద్ర మట్టానికి 1447 మీటర్ల ఎత్తులో ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక గతం మోర్నే ప్లాట్ పేస్ అగ్నిపర్వత సముదాయం డొమినికా ద్వీపం యొక్క దక్షిణ కొనను ఆక్రమించింది మరియు హోలోసీన్ అంతటా చురుకుగా ఉంది. సుమారు 39,000 సంవత్సరాల క్రితం ఒక పెద్ద పేలుడు విస్ఫోటనం మరియు పార్శ్వ పతనం ఫలితంగా ఏర్పడిన ఒక ఆర్కుయేట్ కాల్డెరా పశ్చిమాన సౌఫ్రియర్ బేకు తెరిచి ఉంది. ఈ మాంద్యం మోర్నే ప్లాట్ పేస్ స్ట్రాటోవోల్కానో యొక్క ఎస్ డబ్ల్యు వైపును కత్తిరించి డొమినికా యొక్క దక్షిణ కొన వరకు విస్తరించింది. స్కాట్స్ హెడ్ కు దక్షిణంగా ఒక జలాంతర్గామి గోపురంతో సహా కనీసం డజను చిన్న కాల్డెరా అనంతర లావా గోపురాలు ఈ మాంద్యం లోపల మరియు వెలుపల ఉంచబడ్డాయి. ఇటీవలి కాలం నాటి విస్ఫోటనాలు మోర్నే పాటేస్ లావా గోపురం నుండి సుమారు క్రీ.శ 1270 లో సంభవించాయి, అయినప్పటికీ యువ నిక్షేపాలు ఇంకా తేదీ వేయబడలేదు. ఈ సముదాయం విస్తృతమైన ఫ్యూమరోలిక్ కార్యకలాపాల ప్రదేశం, మరియు కనీసం పది చిన్న-పరిమాణ భూకంపాలు, విస్ఫోటన కార్యకలాపాలతో సంబంధం లేనివి, మోర్నే పాటేట్స్ వద్ద 1765 నుండి సంభవించాయి.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : డోమ్ ఆఫ్ ప్లాట్ పేస్, మోర్న్ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>m2iv0vuft929s9j0g0frwuhnbh159e4</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అక్వేరియం</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500018</id>
		<revision>
			<id>500018</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="994">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అక్వేరియం
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అక్వేరియం.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 284201.దీని ప్రధాన రకం థర్మల్ ఆఫ్ ఈస్ట్ దిమంతే.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర డాసిటిక్ ఈస్ట్ డయామాంటే జలాంతర్గామి అగ్నిపర్వతం ఎన్ఈ వైపు ఒక ఉచ్ఛరించబడిన రిమ్తో పొడవైన ఎన్ఈ-ఎస్డబ్ల్యు-ట్రెండింగ్ కాల్డెరాను కలిగి ఉంది. ఒక పెద్ద పోస్ట్-కాల్డెరా కోన్ SW కాల్డెరా రిమ్ మీద ఉంది, మరియు కాల్డెరా మధ్యలో లావా గోపురాల సముదాయం నిర్మించబడింది. బ్లాక్ ఫారెస్ట్ సైట్ వద్ద &quot;బ్లాక్ స్మోకర్&quot; సల్ఫైడ్ చిమ్నీలతో సహా హైడ్రో థర్మల్ యాక్టివిటీ యొక్క అనేక ప్రాంతాలు సెంట్రల్ డోమ్ కాంప్లెక్స్ పై కేవలం కొన్ని వందల మీటర్ల లోతులో కనుగొనబడ్డాయి. ఇవి ఇంకా కనుగొనబడిన నిస్సారమైన నల్ల ధూమపానం చేసేవారిని గుర్తించాయి. ఈ శిఖరం సముద్ర ఉపరితలానికి 127 మీటర్ల లోపల విస్తరించి ఉంది. వెస్ట్ డియామాంటే సీమౌంట్ 28 కి.మీ డబ్ల్యు, చాలా చిన్న మిడిల్ డయామాంటే సుమారు 15 కి.మీ డబ్ల్యు.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : థర్మల్ ఆఫ్ ఈస్ట్ దిమంతే అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>b2cze42lzjh966zqz7fwjqqez3qib4u</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>యాక్క్వ్ కాల్డ్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500019</id>
		<revision>
			<id>500019</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1442">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = యాక్క్వ్ కాల్డ్
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు యాక్క్వ్ కాల్డ్.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 211050.ఈ అగ్నిపర్వతాన్ని థర్మల్ ఆఫ్ వుల్కనో అగ్నిపర్వతంగా వర్గీకరిస్తారు.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర అగ్నిపర్వతం అనే పదం ఇటలీలోని అయోలియన్ దీవుల్లోని వల్కానో స్ట్రాటోవోల్కనో నుండి ఉద్భవించింది. వల్కానో గత 136,000 సంవత్సరాలలో ఆరు దశలలో నిర్మించబడింది. రెండు అతివ్యాప్తి చెందుతున్న కాల్డెరాస్, SE పై 2.5 కిలోమీటర్ల వెడల్పు కాల్డెరా డెల్ పియానో మరియు NW మీద 4-కి.మీ-వెడల్పు కాల్డెరా డెల్లా ఫోస్సా, వరుసగా 100,000 మరియు 24,000-15,000 సంవత్సరాల క్రితం ఏర్పడ్డాయి, మరియు వోల్కానిజం కాలక్రమేణా ఉత్తరానికి వలస వెళ్ళింది. లా ఫోసా కోన్, హోలోసీన్ అంతటా చురుకుగా మరియు చాలా చారిత్రక విస్ఫోటనాల స్థానం, పొడవైన 3 x 7 కి.మీ ద్వీపం యొక్క ఎన్ డబ్ల్యు చివరలో 3-కి.మీ వెడల్పు గల కాల్డెరా డెల్లా ఫోస్సాను ఆక్రమించింది. వల్కనెల్లో లావా వేదిక అనేది వల్కనో యొక్క ఉత్తర కొనలో ఒక తక్కువ, స్థూలంగా వృత్తాకార ద్వీపకల్పం, ఇది 2,000 సంవత్సరాల క్రితం ప్రారంభమైన ఒక ద్వీపంగా ఏర్పడింది మరియు సుమారు 1550 సా.శ. 1550 లో ప్రధాన ద్వీపంతో అనుసంధానించబడింది. వల్కనెల్లో మూడు పైరోక్లాస్టిక్ శంకువులచే కప్పబడి ఉంది మరియు 16 వ శతాబ్దం వరకు అడపాదడపా చురుకుగా ఉంది. 1898 నుండి 1900 వరకు ఫోసా శంఖువు వద్ద పేలుడు కార్యకలాపాలు జరిగాయి.

ఈ అగ్నిపర్వతం యునెస్కో ప్రపంచ వారసత్వ సంపద అయిన ఐసోల్ ఇయోలీ (ఎయోలియన్ దీవులు) లోపల ఉంది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : థర్మల్ ఆఫ్ వుల్కనో అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>a8dkle9m1p6ln1om72mr3y6t15ytly9</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అక్రోపోలి</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500020</id>
		<revision>
			<id>500020</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1318">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అక్రోపోలి
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అక్రోపోలి.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 211071.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రాథమిక రకం కోన్ ఆఫ్ పాంటెలీరియా.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక గతం పాంటెల్లెరియా ద్వీపం సిసిలీ జలసంధిలో మునిగిపోయిన ఖండాంతర చీలిక పైన నిర్మించబడింది మరియు ఇది తీవ్రమైన అగ్నిపర్వత-టెక్టోనిక్ కార్యకలాపాలకు కేంద్రంగా ఉంది. రెండు పెద్ద ప్లైస్టోసీన్ కాల్డెరాస్ ద్వీపంలో ఆధిపత్యం చెలాయిస్తాయి, ఇది అనేక కాల్డెరా లావా గోపురాలను మరియు సిండర్ కోన్లను కలిగి ఉంది మరియు ఇది పెరాల్కలైన్ రైయోలిటిక్ శిలలు, పాంటెల్లైట్స్ యొక్క రకం స్థానికత. 15 కిలోమీటర్ల పొడవైన ఈ ద్వీపం ఎక్కువగా జలాంతర్గామి భవనం యొక్క ఉద్భవించిన శిఖరం. 6 కిలోమీటర్ల వెడల్పు గల సిన్క్యూ డెంటీ కాల్డెరా, రెండు కాల్డెరాలలో చిన్నది, సుమారు 45,000 సంవత్సరాల క్రితం ఏర్పడింది మరియు మోంటే గ్రాండే మరియు మోంటే గిబెలే యొక్క రెండు పోస్ట్-కాల్డెరా షీల్డ్ అగ్నిపర్వతాలను కలిగి ఉంది. హోలోసీన్ విస్ఫోటనాలు ప్యూమిస్ కోన్లు, లావా గోపురాలు మరియు చిన్న, బ్లాకీ లావా ప్రవాహాలను నిర్మించాయి. అనేక హోలోసీన్ వెంట్స్ ద్వీపం యొక్క SE వైపు ఉన్న ఎత్తైన మోంటాగ్నా గ్రాండే బ్లాక్ కు మూడు వైపులా ఉన్నాయి. 1891లో ఎన్ డబ్ల్యు తీరానికి ~4 కి.మీ దూరంలో ఉన్న ఒక వెంట్ నుండి జలాంతర్గామి విస్ఫోటనం మాత్రమే ధృవీకరించబడిన చారిత్రక చర్య.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : కోన్ ఆఫ్ పాంటెలీరియా అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>s47rpfsbk4mxb7ma0nq7kr0l85ro082</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అక్టివ్ క్రేటర్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500021</id>
		<revision>
			<id>500021</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1574">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అక్టివ్ క్రేటర్
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అక్టివ్ క్రేటర్.345020 ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య.ఈ అగ్నిపర్వతాన్ని క్రేటర్ ఆఫ్ రింకాన్ డి లా వీజ అగ్నిపర్వతంగా వర్గీకరిస్తారు.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర NW కోస్టారికాలో అతిపెద్ద అగ్నిపర్వతమైన రింకోన్ డి లా వియెజా గ్వానాకాస్టే శ్రేణిలోని ఒక మారుమూల అగ్నిపర్వత సముదాయం. ఈ అగ్నిపర్వతం 15 కి.మీ.ల వెడల్పు గల ప్రారంభ ప్లైస్టోసీన్ గ్వాచిపెలిన్ కాల్డెరా లోపల నిర్మించిన పొడవైన, ఆర్కుయేట్ ఎన్ డబ్ల్యు-ఎస్.ఇ-ట్రెండింగ్ రిడ్జ్ ను కలిగి ఉంది, దీని అంచు దక్షిణం వైపు బహిర్గతం అవుతుంది. కొన్నిసార్లు &quot;కొలోస్సస్ ఆఫ్ గ్వానాకాస్టే&quot; అని పిలువబడే ఇది 130 చ.కి.మీ 3 యొక్క అంచనా పరిమాణాన్ని కలిగి ఉంది మరియు కనీసం తొమ్మిది ప్రధాన విస్ఫోటన కేంద్రాలను కలిగి ఉంది. యాక్టివిటీ ఎస్ఈకి వలస వెళ్లింది, ఇక్కడ అతి పిన్న వయస్కులుగా కనిపించే క్రేటర్లు ఉంటాయి. శాంటా మారియా అగ్నిపర్వతం యొక్క జంట శంఖువు, కాంప్లెక్స్ యొక్క ఎత్తైన శిఖరం, ఒక చిన్న, 5-కి.మీ-వెడల్పు గల కాల్డెరా యొక్క తూర్పు చివరన ఉంది మరియు 500-మీ-వెడల్పు గల బిలం కలిగి ఉంది. సుమారు 3,500 సంవత్సరాల క్రితం 0.25 చ.కి.మీ 3 రియో బ్లాంకా టెఫ్రాను ఉత్పత్తి చేసే ప్లినియన్ విస్ఫోటనం చివరి ప్రధాన మాగ్మాటిక్ విస్ఫోటనం. 16 వ శతాబ్దానికి చెందిన అనేక చారిత్రక విస్ఫోటనాలతో సహా అన్ని తదనంతర విస్ఫోటనాలు, వాన్ సీబాచ్ క్రేటర్ యొక్క ఇఎన్ఇ ఉన్న 500-మీటర్ల-వెడల్పు గల ఆమ్ల సరస్సును కలిగి ఉన్న ప్రముఖ క్రియాశీల బిలం నుండి వచ్చాయి.

ఈ అగ్నిపర్వతం యునెస్కో ప్రపంచ వారసత్వ సంపద అయిన ఏరియా డి కన్సర్వేసియోన్ గ్వానాకాస్టే లోపల ఉంది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : క్రేటర్ ఆఫ్ రింకాన్ డి లా వీజ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>3nhw1au65dpto2rthun6aiwlcft8xnb</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>ఏడంస్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500022</id>
		<revision>
			<id>500022</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="2204">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = ఏడంస్
	    |elevation_m       =3742.
	    |coordinates       =అక్షాంశం :46.206, రేఖాంశం : -121.49
	    |last_eruption       =950
	    |location       =కానడా అండ్ వెస్టర్న్ ఉసా,యునిటెడ్ స్టేట్స్
    
	}}

ఏడంస్  అనే పేరుగల   అగ్నిపర్వతం కానడా అండ్ వెస్టర్న్ ఉసా ప్రాంతం,యునిటెడ్ స్టేట్స్ దేశంలో ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 321040.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రాథమిక రకం స్త్రతోవోల్కనో., అత్యంత ఇటీవలి విస్ఫోటనం  950 లో సంభవించింది.ఈ అగ్నిపర్వతం 46.206 డిగ్రీల అక్షాంశం మరియు -121.49 డిగ్రీల రేఖాంశం మద్యలో లో ఉంటుంది.ఈ అగ్నిపర్వతంసముద్ర మట్టానికి 3742 ఎత్తులో ఉంది.అందేసితే / బసల్టిక్ అందేసితే అనేది అగ్నిపర్వతం యొక్క ప్రాథమిక శిల.బసల్ట్ / పిక్క్రో-బసల్ట్ నాన్ నాన్ దాసితేఅనే శిలలు తరువాతి అత్యంత ముఖ్యమైనవి.ఏడంస్ అగ్నిపర్వతం నుండి ఐదు కిలోమీటర్ల వ్యవధిలో ఉన్న జనాబ సుమారు 0.0.ఏడంస్ అగ్నిపర్వతం నుండి పది కిలోమీటర్ల వ్యవధిలో ఉన్న జనాబ సుమారు 70.0.ఏడంస్ అగ్నిపర్వతం ముప్పై కిలోమీటర్ల పరిధిలో సుమారు 4019.0 మంది జనాభాను కలిగి ఉంది.ఏడంస్ అగ్నిపర్వతం వంద కిలోమీటర్ల పరిధిలో సుమారు 393303.0 మంది జనాభాను కలిగి ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక గతం ఉత్తరాన దాని పొరుగున ఉన్న మౌంట్ రైనియర్ కంటే తక్కువ ఎత్తులో ఉన్నప్పటికీ, మౌంట్ ఆడమ్స్ ఒక దిగువ టోపోగ్రాఫిక్ బేస్ పైన పెరుగుతుంది మరియు కాస్కేడ్ రేంజ్ లోని మౌంట్ శాస్తా తరువాత మాత్రమే వాల్యూమ్ లో రెండవ స్థానంలో ఉంది. అగ్నిపర్వత క్షేత్రంలో 200 కి.మీ.3 మౌంట్ ఆడమ్స్ కాంప్లెక్స్ ఆండిసిటిక్-డాసిటిక్ స్ట్రాటోవోల్కానో, ఎన్.ఎన్.డబ్ల్యు-ఎస్.ఎస్.ఇ రేఖ వెంబడి విస్తరించి, 60 కి.మీ కంటే ఎక్కువ పార్శ్వ వెంట్స్ ఉన్నాయి. వోల్కానిజం సుమారు 940 కా. లో ప్రారంభమైంది, మూడు ప్రధాన శంఖువు-నిర్మాణ దశలు సుమారు 500, 450, మరియు 30 కా వద్ద సంభవించాయి. ఇది హోలోసీన్ అంతటా చురుకుగా ఉంది, శిఖరం మరియు పార్శ్వ వెంట్స్ నుండి రెండు డజన్ల చిన్న పేలుడు విస్ఫోటనాలను ఉత్పత్తి చేసింది. ఆరు హోలోసీన్ లావా ప్రవాహాలు 2100 మరియు 2600 మీటర్ల ఎత్తు మధ్య పార్శ్వాలపై ఉన్నాయి. అత్యంత భారీ హోలోసీన్ లావా ప్రవాహాలు, వీటిలో కొన్ని 10 కిలోమీటర్లు లేదా అంతకంటే ఎక్కువ ప్రయాణించాయి, సుమారు 7 మరియు 4 కా మధ్య ఉన్నాయి. సుమారు 1000 సంవత్సరాల క్రితం తాజా విస్ఫోటనం ఒక చిన్న టెఫ్రా పొరను మరియు బహుశా E పార్శ్వం నుండి ఒక చిన్న లావా ప్రవాహాన్ని ఉత్పత్తి చేసింది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : స్త్రతోవోల్కనో అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>88v9o3a887kxteccqyb1ewm2y9hwkaq</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>ఏడంస్ సీమౌంట్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500023</id>
		<revision>
			<id>500023</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="2566">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = ఏడంస్ సీమౌంట్
	    |elevation_m       =-39.
	    |coordinates       =అక్షాంశం :-25.37, రేఖాంశం : -129.27
	    |last_eruption       =-50
	    |location       =హవాయి అండ్ పాసిఫిక్ ఆకాన్,ఉండర్సీ ఫిటర్స్
    
	}}

ఏడంస్ సీమౌంట్ , హవాయి అండ్ పాసిఫిక్ ఆకాన్ ప్రాంతం,ఉండర్సీ ఫిటర్స్ దేశంలో  ఉన్న అగ్నిపర్వతం.333050 ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య.దీని ప్రధాన రకం సుబ్మరిన్.ఈ ఏడంస్ సీమౌంట్  అగ్నిపర్వతం చివరిసారిగా  -50 లో విస్ఫోటనం చెందింది.ఈ అగ్నిపర్వతం -25.37 డిగ్రీల అక్షాంశం మరియు -129.27 డిగ్రీల రేఖాంశంలో ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వతంసముద్ర మట్టానికి -39 ఎత్తులో ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క ప్రాధమిక శిల బసల్ట్ / పిక్క్రో-బసల్ట్. ట్రేచిబాసాల్ట్ / తెఫ్రిటే బసానిట్ త్రచ్యతే / ట్రాచిడాసిట్ నాన్ త్రాచ్యందేశితేసితే / బసల్టిక్ త్రాచ్యందేశితేసితేతరువాతి అత్యంత ముఖ్యమైన శిలలు.ఈ అగ్నిపర్వత ఇతర  శిలలు అందేసితే / బసల్టిక్ అందేసితే నాన్.ఏడంస్ సీమౌంట్ అగ్నిపర్వతం ఐదు కిలోమీటర్ల పరిధిలో సుమారు 0.0 మంది జనాభాను కలిగి ఉంది.ఏడంస్ సీమౌంట్ అగ్నిపర్వతం నుండి పది కిలోమీటర్ల వ్యవధిలో ఉన్న జనాబ సుమారు 0.0.ఏడంస్ సీమౌంట్ అగ్నిపర్వతం నుండి ముప్పై కిలోమీటర్ల వ్యవధిలో ఉన్న జనాబ సుమారు 0.0.ఏడంస్ సీమౌంట్ అగ్నిపర్వతం నుండి వంద కిలోమీటర్ల వ్యవధిలో ఉన్న జనాబ సుమారు 44.0.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక గతం పిట్కేర్న్ ద్వీపానికి సుమారు 90 కి.మీ.ల డబ్ల్యు.ఎస్.డబ్ల్యు.ల దూరంలో ఉన్న మధ్య పసిఫిక్ ప్రాంతంలోని పిట్కేర్న్ హాట్ స్పాట్ పైన ఆడమ్స్ సీమౌంట్ నిర్మించబడింది. పిట్కేర్న్ హాట్ స్పాట్ బౌంటీ సీమౌంట్ లోపల ఉన్న మరో పెద్ద జలాంతర్గామి అగ్నిపర్వతం యొక్క సుమారు 25 కిలోమీటర్ల ఎస్డబ్ల్యు సముద్ర ఉపరితలం నుండి 59 మీటర్ల లోపు భారీ సముద్రమట్టం 3500 మీటర్ల నుండి 59 మీటర్ల లోపలకు పెరుగుతుంది. పిట్కేర్న్ హాట్ స్పాట్ 30 మిలియన్ సంవత్సరాల పురాతన పసిఫిక్ మహాసముద్ర క్రస్ట్ మీద నిర్మించబడింది, మరియు రెండు పెద్ద అగ్నిపర్వతాలకు అదనంగా ఆడమ్స్ మరియు బౌంటీ సీమౌంట్స్, సుమారు 500 మీటర్ల ఎత్తులో సుమారు 20 చిన్న అగ్నిపర్వత కొండలను కలిగి ఉన్నాయి. సముద్ర ఉపరితలానికి 450 మీటర్ల లోపలకు పెరిగే బౌంటీ సీమౌంట్, ఆడమ్స్ కంటే స్వరూపపరంగా మరింత యవ్వనంగా కనిపించినప్పటికీ మరియు నీటి నమూనాలు నిరంతర జల ఉష్ణ చర్యను సూచిస్తున్నాయి, రెండు చివరి-ప్లైస్టోసీన్ పొటాషియం-ఆర్గాన్ తేదీలు సుమారు 338,000 మరియు 350,000 సంవత్సరాల బౌంటీ యొక్క పార్శ్వాల నుండి పొందబడ్డాయి. ఆల్కలీ బసాల్టిక్ శిలలు ఆడమ్స్ సీమౌంట్ యొక్క పార్శ్వాల నుండి డ్రెడ్జింగ్ చేయబడ్డాయి, దీని శిఖరం ట్రాచిటిక్ లావా గోపురం కలిగి ఉన్నట్లు కనిపిస్తుంది. హోలోసీన్ యుగానికి చెందిన అనేక పొటాషియం-ఆర్గాన్ తేదీలు ఆడమ్స్ సీమౌంట్ (గిల్లౌ ఎట్ అల్., 1997) వద్ద డ్రెడ్జ్ ల నుండి పొందబడ్డాయి, వీటిలో అతి పిన్న వయస్కుడు 2000 +/- 1000 సంవత్సరాలు.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : సుబ్మరిన్ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>gwhhrkge078btmugyhuu6vhhmj5d273</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>ఆదతర</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500024</id>
		<revision>
			<id>500024</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1641">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = ఆదతర
	    |elevation_m       =1728.
	    |coordinates       =అక్షాంశం :37.38, రేఖాంశం : 140.81
	    |last_eruption       =1900 AD
	    |location       =జపాన్, తైవాన్, మరియనాస్,జపాన్
    
	}}

ఆదతర , జపాన్, తైవాన్, మరియనాస్ ప్రాంతం,జపాన్ దేశంలో  ఉన్న అగ్నిపర్వతం.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 283170.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రాథమిక రకం స్త్రతో వోల్కనో., అత్యంత ఇటీవలి విస్ఫోటనం  1900 AD లో సంభవించింది.ఈ అగ్నిపర్వతం 37.38 డిగ్రీల అక్షాంశం మరియు 140.81 డిగ్రీల రేఖాంశం మద్యలో లో ఉంటుంది.సముద్ర మట్టానికి 1728 మీటర్ల ఎత్తులో  ఈ అగ్నిపర్వతం ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర ఫుకుషిమా నగరానికి సుమారు 15 కి.మీ.ల దూరంలో ఉన్న బందాయ్ అగ్నిపర్వతం యొక్క ఇ., అడతరాయ అగ్నిపర్వతం యొక్క విశాలమైన అటవీ మాసిఫ్ ఉంది. ఇది దక్షిణం మీద టెరిటరీ శిలలు మరియు ఉత్తరాన అజుమయామా అగ్నిపర్వతం పైన పైకి లేచే ఆధిపత్య ఆండిసిటిక్ స్ట్రాటోవోల్కానోలు మరియు లావా గోపురాల సమూహాన్ని కలిగి ఉంది. సుమారు 550,000, 350,000, మరియు 200,000 సంవత్సరాల క్రితం ప్రారంభమైన మూడు ప్రధాన దశలలో నిర్మాణం జరిగింది. కాంప్లెక్స్ యొక్క ఎత్తైన ప్రదేశం 1728-మీ-ఎత్తు మినోవాసన్, టెట్సుజాన్ కు ఉత్తరాన ఒక గోపురం ఆకారపు స్ట్రాటోవోల్కానో, ప్రస్తుతం క్రియాశీలంగా ఉన్న స్ట్రాటోవోల్కానో. నుమనోటైరా, చురుకైన శిఖరాగ్ర బిలం, వేడి నీటి బుగ్గలు మరియు ఫ్యూమరోల్స్ తో చుట్టుముట్టబడి పశ్చిమాన అయోగావా నది (&quot;సల్ఫర్ నది&quot;) ద్వారా విచ్ఛిన్నం చేయబడుతుంది. 1900 లో ఒక విస్ఫోటనం సమయంలో శిఖరాగ్ర క్రేటర్ లోని ఒక సల్ఫర్ గని యొక్క డెబ్బై రెండు మంది కార్మికులు మరణించారు. చారిత్రక విస్ఫోటనాలు 1.2 కి.మీ-వెడల్పు, 350-మీ-లోతు గల నుమోనోటైరా బిలానికి పరిమితం చేయబడ్డాయి.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : స్త్రతో వోల్కనో అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>nqw4ymevwo3pva280w49ls0tvv2llwz</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>ఆదతరాయముడు</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500025</id>
		<revision>
			<id>500025</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1997">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = ఆదతరాయముడు
	    |elevation_m       =1728.
	    |coordinates       =అక్షాంశం :37.647, రేఖాంశం : 140.281
	    |last_eruption       =1996
	    |location       =జపాన్, తైవాన్, మరియనాస్,జపాన్
    
	}}

ఆదతరాయముడు , జపాన్, తైవాన్, మరియనాస్ ప్రాంతం,జపాన్ దేశంలో  ఉన్న అగ్నిపర్వతం.283170 ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రాథమిక రకం స్త్రతోవోల్కనో(ఎస్).ఈ అగ్నిపర్వతం నుండి చివరగ వెలువడిన విస్ఫోటనం 1996 సంవత్సరంలో జరిగింది.ఈ అగ్నిపర్వతం 37.647 డిగ్రీల అక్షాంశం మరియు 140.281 డిగ్రీల రేఖాంశంలో ఉంది.సముద్ర మట్టానికి 1728 మీటర్ల ఎత్తులో  ఈ అగ్నిపర్వతం ఉంది.అందేసితే / బసల్టిక్ అందేసితే అనేది అగ్నిపర్వతం యొక్క ప్రాథమిక శిల.ఆదతరాయముడు అగ్నిపర్వతం ఐదు కిలోమీటర్ల పరిధిలో సుమారు 3936.0 మంది జనాభాను కలిగి ఉంది.ఆదతరాయముడు అగ్నిపర్వతం పది కిలోమీటర్ల పరిధిలో సుమారు 717078.0 మంది జనాభాను కలిగి ఉంది.ఆదతరాయముడు అగ్నిపర్వతం ముప్పై కిలోమీటర్ల పరిధిలో సుమారు 5024654.0 మంది జనాభాను కలిగి ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర ఫుకుషిమా నగరానికి సుమారు 15 కి.మీ.ల దూరంలో ఉన్న బందాయ్ అగ్నిపర్వతం యొక్క ఇ., అడతరాయ అగ్నిపర్వతం యొక్క విశాలమైన అటవీ మాసిఫ్ ఉంది. ఇది దక్షిణం మీద టెరిటరీ శిలలు మరియు ఉత్తరాన అజుమయామా అగ్నిపర్వతం పైన పైకి లేచే ఆధిపత్య ఆండిసిటిక్ స్ట్రాటోవోల్కానోలు మరియు లావా గోపురాల సమూహాన్ని కలిగి ఉంది. సుమారు 550,000, 350,000, మరియు 200,000 సంవత్సరాల క్రితం ప్రారంభమైన మూడు ప్రధాన దశలలో నిర్మాణం జరిగింది. కాంప్లెక్స్ యొక్క ఎత్తైన ప్రదేశం 1728-మీ-ఎత్తు మినోవాసన్, టెట్సుజాన్ కు ఉత్తరాన ఒక గోపురం ఆకారపు స్ట్రాటోవోల్కానో, ప్రస్తుతం క్రియాశీలంగా ఉన్న స్ట్రాటోవోల్కానో. నుమనోటైరా, చురుకైన శిఖరాగ్ర బిలం, వేడి నీటి బుగ్గలు మరియు ఫ్యూమరోల్స్ తో చుట్టుముట్టబడి పశ్చిమాన అయోగావా నది (&quot;సల్ఫర్ నది&quot;) ద్వారా విచ్ఛిన్నం చేయబడుతుంది. 1900 లో ఒక విస్ఫోటనం సమయంలో శిఖరాగ్ర క్రేటర్ లోని ఒక సల్ఫర్ గని యొక్క డెబ్బై రెండు మంది కార్మికులు మరణించారు. చారిత్రక విస్ఫోటనాలు 1.2 కి.మీ-వెడల్పు, 350-మీ-లోతు గల నుమోనోటైరా బిలానికి పరిమితం చేయబడ్డాయి.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : స్త్రతోవోల్కనో(ఎస్) అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>8b4s80c6df1w10t6y60lp6cqymwydqo</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అదమస్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500026</id>
		<revision>
			<id>500026</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1468">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అదమస్
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అదమస్.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 212030.ఈ అగ్నిపర్వతాన్ని థర్మల్ ఆఫ్ మీíలాస్ అగ్నిపర్వతంగా వర్గీకరిస్తారు.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర మైలోస్ మరియు ప్రక్కనే ఉన్న చిన్న ద్వీపాలు జలాంతర్గామి మరియు సుబేరియల్ వోల్కానిజం నుండి ఉద్భవించాయి, ఇది ప్రారంభంలో ఆధిక్యతగా ఆండిసిటిక్ మరియు బసాల్టిక్ గా ఉంది, కానీ ప్రధానంగా రైయోలిటిక్ విస్ఫోటనాలతో ముగిసింది. పురాతన అగ్నిపర్వత శిలలు ప్లయోసీన్ జలాంతర్గామి రైరోక్లాస్టిక్-ప్రవాహ నిక్షేపాలు నేలమాళిగ రూపాంతర మరియు అవక్షేప శిలలను అధిగమించాయి. చివరి ప్లైస్టోసీన్ కాలంలో జరిగిన తాజా కార్యకలాపం తక్కువ, యు-ఆకారంలో ఉన్న మైలోస్ ద్వీపం యొక్క తూర్పు సగభాగంలో కేంద్రీకృతమై, లావా గోపురాలు మరియు ఫ్రెయాటిక్ విస్ఫోటన బిలాలను ఏర్పరుస్తుంది, మరియు యాంటిమిలోస్ ద్వీపం నుండి ఎన్ డబ్ల్యు వరకు, ఇక్కడ ఒక మిశ్రమ అగ్నిపర్వతం నిర్మించబడింది. అతి పిన్న వయస్కుడైన మాగ్మాటిక్ విస్ఫోటనాలు సుమారు 90,000 సంవత్సరాల క్రితం జరిగాయి, కానీ ఫ్రేటిక్ విస్ఫోటనాలు, సాధారణంగా 1 కి.మీ కంటే ఎక్కువ వ్యాసం ఉన్న అతివ్యాప్తి చెందే క్రేటర్లను ఉత్పత్తి చేస్తాయి, చివరి-ప్లైస్టోసీన్ నుండి ఇటీవలి కాలం వరకు కొనసాగాయి. ఫైరిప్లాకా టఫ్ రింగ్ కు తూర్పున ఉన్న ఎస్ ఈ మిలోస్ లో ఒక లాహర్ నిక్షేపం, ఒక రోమన్ నౌకాశ్రయ పట్టణం యొక్క గోడలను పూడ్చిపెట్టి, ఒక ముతక బూడిద పొరను కప్పివేస్తుంది, మరియు నేలమాళిగ రాళ్ల ద్వారా ఒక చిన్న ఫ్రెయాటిక్ విస్ఫోటనం నుండి ఉద్భవించిందని భావించబడింది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : థర్మల్ ఆఫ్ మీíలాస్ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>7yw10sryrirg3qw4epx0e7ylqe9vq0u</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అదిక-విలిస్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500027</id>
		<revision>
			<id>500027</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="932">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అదిక-విలిస్
	    |location       =నాన్,ఇండోనేషియా
    
	}}

అదిక-విలిస్ , నాన్ ప్రాంతం,ఇండోనేషియా దేశంలో  ఉన్న అగ్నిపర్వతం.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 263270.దీని ప్రధాన రకం స్ట్రాటోవాక్కానాస్.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర గునుంగ్ విలిస్ అనేది ఒక ఏకాంత అగ్నిపర్వత మాసిఫ్, దాని దక్షిణం వైపు తప్ప మిగిలిన అన్నింటిలో తక్కువ-ఎత్తైన మైదానాలతో చుట్టుముట్టబడింది. ఇది ప్లైస్టోసీన్ మధ్య కాలం నాటి మూడు ఎపిసోడ్లలో ఏర్పడింది. 2 వ భవనం నాశనమైన తరువాత, హోలోసీన్ సమయంలో అత్యంత ఇటీవలి శంఖువు పెరిగింది. క్రీ.శ. 1641లో ఒక విస్ఫోటనం జరిగినట్లు ఒక నివేదిక ఉన్నప్పటికీ, అదే సంవత్సరం సమీపంలోని కెలుట్ యొక్క ప్రధాన విస్ఫోటనం సంభవించినప్పటికీ, ధృవీకరించబడిన చారిత్రక విస్ఫోటనాలు ఏవీ తెలియవు. ఫుమరోల్స్ మరియు మట్టి కుండలు దిగువ పశ్చిమ వైపున ఉన్న న్గెబెల్ సరస్సు సమీపంలో సంభవిస్తాయి.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : స్ట్రాటోవాక్కానాస్ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>buz7i5vlmuoothkbljhaoc08qh0am4e</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అద్వా</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500028</id>
		<revision>
			<id>500028</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="2058">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అద్వా
	    |elevation_m       =1670.
	    |coordinates       =అక్షాంశం :10.063, రేఖాంశం : 40.831
	    |last_eruption       =1928
	    |location       =ఆఫ్రికా అండ్ రీడ్ సీ,ఎథియోపియా
    
	}}

అద్వా  అనే పేరుగల   అగ్నిపర్వతం ఆఫ్రికా అండ్ రీడ్ సీ ప్రాంతం,ఎథియోపియా దేశంలో ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 221170.దీని ప్రధాన రకం స్త్రతోవోల్కనో., అత్యంత ఇటీవలి విస్ఫోటనం  1928 లో సంభవించింది.ఈ అగ్నిపర్వతం 10.063 డిగ్రీల అక్షాంశం మరియు 40.831 డిగ్రీల రేఖాంశంలో ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క శిఖరం సముద్ర మట్టానికి 1670 మీటర్ల ఎత్తులో ఉంది.ర్యోలిట్ అనేది అగ్నిపర్వతం యొక్క ప్రాథమిక శిల.బసల్ట్ / పిక్క్రో-బసల్ట్ త్రచ్యతే / ట్రాచిడాసిట్ నాన్ నాన్తరువాతి అత్యంత ముఖ్యమైన శిలలు.అద్వా అగ్నిపర్వతం నుండి ఐదు కిలోమీటర్ల వ్యవధిలో ఉన్న జనాబ సుమారు 101.0.అద్వా అగ్నిపర్వతం నుండి పది కిలోమీటర్ల వ్యవధిలో ఉన్న జనాబ సుమారు 485.0.అద్వా అగ్నిపర్వతం ముప్పై కిలోమీటర్ల పరిధిలో సుమారు 18645.0 మంది జనాభాను కలిగి ఉంది.అద్వా అగ్నిపర్వతం వంద కిలోమీటర్ల పరిధిలో సుమారు 1242922.0 మంది జనాభాను కలిగి ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర అడ్వా (అబిడా, అమోయిస్సా, లేదా దబిటా అని కూడా పిలుస్తారు), ఇది చిన్న శాఖీయ అయేలు అగ్నిపర్వతానికి తూర్పున ఉన్న దక్షిణ అఫార్ ప్రాంతంలో ఒక విశాలమైన స్ట్రాటోవోల్కానో. ఇది సుమారు 3 x 4 కి.మీ కాల్డెరాను కలిగి ఉంది, ఇది భారీ ఇగ్నింబ్రైట్ల విస్ఫోటనం తరువాత ఉద్భవించింది, కాల్డెరా యొక్క తూర్పు భాగంలో ఒక ట్రాకైటిక్ గోపురం బహిర్గతం చేయబడింది. స్కోరియా కోన్ లు కాల్డెరా యొక్క ఫ్లోర్ మీద మరియు దాని యొక్క NW మరియు SW పార్శ్వాలపై ఉంటాయి. విస్తృతమైన యువ బసాల్టిక్ లావా ప్రవాహాలు పార్శ్వాలను కప్పివేస్తాయి మరియు ఎస్ఇకి అవక్షేప మైదానాన్ని అతివ్యాప్తి చేస్తాయి. కాల్డెరా లోపల అనేక ఫ్యూమరోల్స్ సంభవిస్తాయి. సాటెల్లిటిక్ పైరోక్లాస్టిక్ శంకువులు మరియు లావా గోపురాలు కొన్ని వందల సంవత్సరాల నాటివిగా మాత్రమే పరిగణించబడ్డాయి (మొహర్ 1980, పెర్స్. కామ్.). ఎస్ డబ్ల్యు ఫ్లాంక్ మీద కాల్డెరా రిమ్ నుండి సుమారు 4 కిలోమీటర్ల దూరంలో ఉన్న శంఖువుల నుండి ఉద్భవించే డార్క్ లావా ప్రవాహాలు 50 చ.కి.మీ 2 కంటే ఎక్కువ కవర్ అవుతాయి.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : స్త్రతోవోల్కనో అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>oji5fth4j0tgm6ldzvtxu7iayfxmbk6</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>ఏక్ మదురణ</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500029</id>
		<revision>
			<id>500029</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="328">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = ఏక్ మదురణ
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు ఏక్ మదురణ.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 261110.ఈ అగ్నిపర్వతాన్ని థర్మల్ ఆఫ్ సిబుల్బుల్బలీ అగ్నిపర్వతంగా వర్గీకరిస్తారు.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : థర్మల్ ఆఫ్ సిబుల్బుల్బలీ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>9w0coo84coq91pysx5go3ecg8nxmavl</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>ఏక్ వాలిరాన్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500030</id>
		<revision>
			<id>500030</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="334">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = ఏక్ వాలిరాన్
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు ఏక్ వాలిరాన్.261110 ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య.ఈ అగ్నిపర్వతాన్ని థర్మల్ ఆఫ్ సిబుల్బుల్బలీ అగ్నిపర్వతంగా వర్గీకరిస్తారు.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : థర్మల్ ఆఫ్ సిబుల్బుల్బలీ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>dxyoiup79isjio5r67cogypz2abq92s</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>ఏర్షన్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500031</id>
		<revision>
			<id>500031</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1011">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = ఏర్షన్
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు ఏర్షన్.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 305011.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రాథమిక రకం కోన్ - క్రేటర్ ఆఫ్ ఆర్క్సన్-చైహే.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర ఎన్ ఈ చైనాలోని ఇన్నర్ మంగోలియాలోని సెంట్రల్ డా హింగన్ పర్వతాలలో ఉన్న ఆర్క్సాన్-చైహే అగ్నిపర్వత క్షేత్రంలో కనీసం 27 అగ్నిపర్వత లక్షణాలు ఉన్నాయి. యాన్షాన్ మరియు గావోషాన్ లతో సహా అతి చిన్న శంకువులు బసాల్టిక్ లావా ప్రవాహాలను ఉత్పత్తి చేశాయి, ఇవి హలాహలే నది యొక్క డ్రైనేజీలను అడ్డుకున్నాయి మరియు ఆరు లావా-ఆనకట్టలతో కూడిన సరస్సులను సృష్టించాయి. రేడియోకార్బన్ సుమారు 2000-1900 సంవత్సరాల క్రితం స్కోరియా నిక్షేపాల డాక్యుమెంట్ విస్ఫోటనాల నుండి వచ్చింది. యాన్షాన్ శంఖువు సుమారు 362 మీటర్ల ఎత్తు, గావోషాన్ యొక్క బిలం 140 మీటర్ల లోతు ఉంటుంది. ఈ ప్రాంతాన్ని నేషనల్ జియోపార్క్ గా గుర్తించారు.

ఈ అగ్నిపర్వతం యునెస్కో గ్లోబల్ జియోపార్క్ ప్రాపర్టీ అయిన ఆర్క్సాన్ లోపల ఉంది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : కోన్ - క్రేటర్ ఆఫ్ ఆర్క్సన్-చైహే అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>pr6ld3706tm0msn8i8ib02ezpnx5jw1</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>ఏసేపుత్ వేరో</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500032</id>
		<revision>
			<id>500032</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="944">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = ఏసేపుత్ వేరో
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు ఏసేపుత్ వేరో.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 266030.దీని ప్రధాన రకం డోమ్ ఆఫ్ సోపుటన్.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక గతం సులవేసి ద్వీపం యొక్క ఉత్తర భుజం మీద క్వాటర్నరీ టోండనో కాల్డెరా యొక్క దక్షిణ అంచున ఉన్న సోపుటాన్ స్ట్రాటోవోల్కానో సులవేసి యొక్క అత్యంత చురుకైన అగ్నిపర్వతాలలో ఒకటి. యువ, ఎక్కువగా వెజిటేటెడ్ అగ్నిపర్వతం రిండెంగన్-సెంపు యొక్క ఎస్ డబ్ల్యు ఉంది, దీనిని కొంతమంది కార్మికులు సోపుటాన్ మరియు మానింపోరోక్ (3.5 కి.మీ ES) అగ్నిపర్వత సముదాయంగా చేర్చారు. ఇది ఎస్ఎస్డబ్ల్యు-ఎన్ఎన్ఈ ట్రెండింగ్ లైన్ ఆఫ్ వెంట్స్ యొక్క దక్షిణ చివరలో నిర్మించబడింది. చారిత్రక సమయంలో విస్ఫోటనాల లోకస్ శిఖరాగ్ర క్రేటర్ మరియు ఏస్పుట్ రెండింటినీ కలిగి ఉంది, ఇది 1906 లో ఏర్పడిన ఒక ప్రముఖ NE-పార్శ్వ వెంట్ మరియు 1924 వరకు అడపాదడపా ప్రధాన లావా ప్రవాహాలకు మూలంగా ఉంది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : డోమ్ ఆఫ్ సోపుటన్ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>1puocng3r91umtxqejacw7ov1j13aod</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>ఆఫనా</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500033</id>
		<revision>
			<id>500033</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1042">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = ఆఫనా
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు ఆఫనా.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 244050.ఈ అగ్నిపర్వతాన్ని క్రేటర్ - కోన్ ఆఫ్ వాలిస్ ఇస్లాండ్స్ అగ్నిపర్వతంగా వర్గీకరిస్తారు.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక గతం వాలిస్ ద్వీపాలు సాపేక్షంగా ఒక పెద్ద ద్వీపం, 7 x 14 కి.మీ. యువియా ద్వీపం, మరియు 22 చిన్న ద్వీపాలు మరియు ద్వీపాలను కలిగి ఉన్నాయి, ఇవి ఒక అడ్డంకి దిబ్బతో చుట్టుముట్టబడి ఉన్నాయి. తక్కువ అటవీ ద్వీపాలు, విస్ఫోటన క్రేటర్ల ద్వారా కత్తిరించబడిన చదునైన బసాల్టిక్ లావా ప్రవాహాలతో ఏర్పడినవి, టఫ్ కోన్లు మరియు సిండర్ కోన్లచే కప్పబడి ఉంటాయి. అనేక చిన్న కవచాలు (లావా శంకువులు) మరియు టఫ్ శంకువులు ప్లైస్టోసీన్ నుండి ఇటీవలి కాలం వరకు (స్టీర్న్స్, 1945) చెందినవిగా రూపశాస్త్ర ప్రాతిపదికన పరిగణించబడతాయి. నాటి నమూనాల యొక్క పొటాషియం-ఆర్గాన్ యుగాలు 0.5 నుండి 0.08 మిలియన్ సంవత్సరాల వయస్సు వరకు ఉంటాయి, కానీ ప్లైస్టోసీన్ లేదా హోలోసీన్ యుగానికి చెందిన శిలలు ఉన్నాయి (ప్రైస్ ఎట్ అల్., 1991).[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : క్రేటర్ - కోన్ ఆఫ్ వాలిస్ ఇస్లాండ్స్ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>dw6o0u3twm2xzm8auidw0o22cmrygje</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అఫతే, సెర్రో</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500034</id>
		<revision>
			<id>500034</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1349">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అఫతే, సెర్రో
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అఫతే, సెర్రో.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 343041.ఈ అగ్నిపర్వతాన్ని డోమ్ ఆఫ్ కోటెప్కుడు కాల్డీరా అగ్నిపర్వతంగా వర్గీకరిస్తారు.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర 7 x 10 కి.మీ. కోటెపెక్యూ కాల్డెరా, దాని తూర్పు వైపున కాల్డెరా సరస్సుతో నిండి ఉంది, శాంటా అనా అగ్నిపర్వతం యొక్క వెంటనే E యొక్క స్ట్రాటోవోల్కనోల సమూహం కూలిపోవడం ద్వారా ఏర్పడింది. కాల్డెరా రిమ్ యొక్క ఎత్తు దాని W వైపున పెరుగుతుంది, అక్కడ ఇది శాంటా అనాను పాక్షికంగా కత్తిరించుతుంది. ~72,000 మరియు 51,000 సంవత్సరాల క్రితం పెద్ద రైయోలిటిక్ పేలుడు విస్ఫోటనాల పరంపర సమయంలో కాల్డెరా ఏర్పడింది. కాల్డెరా అనంతర విస్పోటనాలు, కాల్డెరా యొక్క పశ్చిమ అంచుకు సమీపంలో బసాల్టిక్ సిండర్ కోన్లు మరియు లావా ప్రవాహాలు ఏర్పడటం మరియు కాల్డెరా సరస్సు అంచులకు సమీపంలో ఎన్ఈ-ఎస్డబ్ల్యు లైన్ వెంబడి అరడజను రైయోడాసిటిక్ లావా గోపురాలను బహిర్గతం చేయడం వంటివి ఉన్నాయి. గోపురాలలో ఎత్తైనది ఇస్లా డి కాబ్రా, లేదా సెర్రో గ్రాండే అనే అడవి ద్వీపాన్ని ఏర్పరుస్తుంది. గోపురాల యొక్క వయస్సు ఖచ్చితంగా తెలియదు, కానీ చిన్న గోపురం, సెర్రో పాచో, 10,000 సంవత్సరాల కంటే తక్కువ కాలం క్రితం ఏర్పడిందని అంచనా వేయబడింది. సరస్సు అంచులకు సమీపంలో వేడి నీటి బుగ్గలు ఏర్పడతాయి, కానీ ధృవీకరించబడిన చారిత్రక విస్ఫోటనాలు సంభవించలేదు.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : డోమ్ ఆఫ్ కోటెప్కుడు కాల్డీరా అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>tg6b04e1hrt5ekvgikms2jfrsww78dx</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>ఆఫ్డరా</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500035</id>
		<revision>
			<id>500035</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1754">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = ఆఫ్డరా
	    |elevation_m       =1250.
	    |coordinates       =అక్షాంశం :13.088, రేఖాంశం : 40.853
	    |location       =ఆఫ్రికా అండ్ రీడ్ సీ,ఎథియోపియా
    
	}}

ఆఫ్డరా  అనే పేరుగల   అగ్నిపర్వతం ఆఫ్రికా అండ్ రీడ్ సీ ప్రాంతం,ఎథియోపియా దేశంలో ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 221110.ఈ అగ్నిపర్వతాన్ని స్త్రతోవోల్కనో అగ్నిపర్వతంగా వర్గీకరిస్తారు.ఈ అగ్నిపర్వతం 13.088 డిగ్రీల అక్షాంశం మరియు 40.853 డిగ్రీల రేఖాంశం మద్యలో లో ఉంటుంది.ఈ అగ్నిపర్వతంసముద్ర మట్టానికి 1250 ఎత్తులో ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క ప్రాధమిక శిల ర్యోలిట్. అందేసితే / బసల్టిక్ అందేసితే నాన్అనేవి ఇతర గుర్తించదగిన శిలలు.ఆఫ్డరా అగ్నిపర్వతం నుండి ఐదు కిలోమీటర్ల వ్యవధిలో ఉన్న జనాబ సుమారు 6042.0.ఆఫ్డరా అగ్నిపర్వతం పది కిలోమీటర్ల పరిధిలో సుమారు 8611.0 మంది జనాభాను కలిగి ఉంది.ఆఫ్డరా అగ్నిపర్వతం నుండి ముప్పై కిలోమీటర్ల వ్యవధిలో ఉన్న జనాబ సుమారు 161009.0.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర అఫ్డెరా అనేది ఎర్టా ఆలే, టాట్ అలీ, మరియు అలయిటా శ్రేణుల మధ్య ఉన్న ఒక వివిక్త రైయోలిటిక్ స్ట్రాటోవోల్కానో. ఇది మూడు ఫాల్ట్ సిస్టమ్ ల యొక్క కూడలి వద్ద ఉంటుంది. యువ రైయోలిటిక్ లావా గోపురాలు దాని దక్షిణ పాదం వద్ద ఎన్-ఎస్ ను సమలేఖనం చేస్తాయి. కొన్ని చివరి దశ సాటెల్లిటిక్ కోన్ లు మాత్రమే బసాల్టిక్ కూర్పుకు చెందినవి. విస్ఫోటనాలు 1907 మరియు 1915 లో నివేదించబడ్డాయి (కేటలాగ్ ఆఫ్ యాక్టివ్ వోల్కనోస్ ఆఫ్ ది వరల్డ్). అయితే, రూపశాస్త్ర కారణాల రీత్యా ఇది ప్రక్కనే ఉన్న అగ్నిపర్వతాల కంటే గణనీయంగా పురాతనమైనదిగా కనిపిస్తుంది, మరియు నివేదించబడ్డ విస్ఫోటనాలు బహుశా పశ్చిమాన ఉన్న అలైటా అగ్నిపర్వతం నుండి వచ్చి ఉండవచ్చు. పొటాషియం-ఆర్గాన్ పద్ధతి ప్రకారం ఎస్-ఫ్లాంక్ రైయోలిటిక్ లావా గోపురాలు చాలా చిన్నవిగా ఉన్నప్పటికీ, అత్యంత ఇటీవలి విస్ఫోటనం యొక్క వయస్సు తెలియదు.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : స్త్రతోవోల్కనో అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>eb5344e2ppvfzxobviuj16197zxe515</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>ఆఫ్లిట్స్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500036</id>
		<revision>
			<id>500036</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1605">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = ఆఫ్లిట్స్
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు ఆఫ్లిట్స్.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 382081.దీని ప్రధాన రకం కోన్ ఆఫ్ పికాస్ ఫిస్సరల్ వోల్‌కానిక్ సిస్టెం.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర పికోస్ అగ్నిపర్వత వ్యవస్థ యొక్క దాదాపు 200 స్కోరియా శంకువులు సెటే సిడాడెస్ మరియు అగువా డి పౌ అగ్నిపర్వతాల మధ్య సావో మిగ్యుల్ ద్వీపం యొక్క &quot;నడుము&quot; చుక్కలుగా ఉన్నాయి. ఈ మోనోజెనిటిక్ పగులు-నియంత్రిత, ఆధిపత్యంగా బసాల్టిక్ వోల్కానిజం, దీనిలో ఎక్కువ భాగం సుమారు 5000 సంవత్సరాల నాటి ఫోగో విస్ఫోటనం తరువాత తేదీలు, అగ్నిపర్వతానికి కేటాయించబడవు మరియు విరిగిన ప్రాంతాన్ని అధిగమించే ఎన్-ఎచెలాన్ పగుళ్లకు సంబంధించినవిగా కనిపిస్తాయి. పికోస్ అగ్నిపర్వత వ్యవస్థ నుండి ఉద్భవించినట్లు భావించబడుతున్న మందపాటి ప్యూమిస్ నిక్షేపాలు వెంట్స్ లేదా కాల్డెరా నుండి ఉద్భవించి ఉండవచ్చు మరియు ఇప్పుడు యువ బసాల్టిక్ వోల్కానిజం చేత నాశనం చేయబడి, ఖననం చేయబడి ఉండవచ్చు. యువ వెంట్స్ లో అత్యంత గుర్తించదగినది 485-మీటర్ల ఎత్తైన సెర్రా గోర్డా, సీట్ సిడాడెస్ యొక్క ఎస్ ఈ, మరియు అగువా డి పాల్ గ్రామానికి దక్షిణంగా లావా డెల్టాను ఉత్పత్తి చేసిన శంఖువు. సావో మిగ్యుల్ ద్వీపంలో నివసించేవారిలో అత్యధికులు ఈ అగ్నిపర్వత మండలానికి దిగువన ఉన్న రెండు తీరాలను ఆక్రమించారు. గత 2800 సంవత్సరాలలో కనీసం 18 విస్ఫోటనాలు సంభవించాయి, అయినప్పటికీ 1652 లో మాత్రమే చారిత్రాత్మక విస్ఫోటనం సంభవించింది. అత్యంత ఇటీవలి చర్య బసాల్టిక్ గా ఉంది, అయితే గత 1100 సంవత్సరాల్లో మరో రెండు పేలుడు ట్రాకైటిక్ విస్ఫోటనాలు సంభవించాయి.

ఈ అగ్నిపర్వతం యునెస్కో గ్లోబల్ జియోపార్క్ ప్రాపర్టీ అయిన అజోర్స్ లోపల ఉంది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : కోన్ ఆఫ్ పికాస్ ఫిస్సరల్ వోల్‌కానిక్ సిస్టెం అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>f2pg7diwcgyr1v7sjwszlztpkfwmyns</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>ఆఫోలు</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500037</id>
		<revision>
			<id>500037</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1314">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = ఆఫోలు
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు ఆఫోలు.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 244030.దీని ప్రధాన రకం కోన్ ఆఫ్ ఉపోలు.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక గతం సమోవాలో 75 కిలోమీటర్ల పొడవైన ఉపోలు ద్వీపాన్ని ఏర్పరుస్తున్న భారీ, బసాల్టిక్ కవచం అగ్నిపర్వతం ఇ-డబ్ల్యు దిశలో విస్తరించి ఉంది మరియు ప్లియోసీన్ మరియు ప్లైస్టోసీన్ కాలంలో విస్తృతమైన విస్ఫోటనాల యొక్క రెండు కాలాలలో నిర్మించబడింది. ప్లైస్టోసీన్ కాలంలో అత్యంత విస్తృతమైన కార్యకలాపాలు ద్వీపం యొక్క మధ్య అక్షం వెంబడి 20 కిలోమీటర్ల సెగ్మెంట్ వెంబడి జరిగాయి. కోత యొక్క సుదీర్ఘ కాలం తరువాత, తాజా లావా ప్రవాహాలు, వాటిలో కనీసం మూడు వందల నుండి కొన్ని వేల సంవత్సరాల వయస్సు గలవిగా అంచనా వేయబడ్డాయి, దాని మధ్య మరియు పశ్చిమ వైపున ఉన్న ద్వీపం యొక్క శిఖరం దగ్గర ఉన్న వెంట్స్ నుండి విస్ఫోటనం చెందాయి (స్టీర్న్స్, 1944). అతి పిన్న వయస్కుడైన ప్రవాహాలలో ఒకటి వైలేలే బేకు తూర్పున సుమారు 1.5 కిలోమీటర్ల వెడల్పుతో ఉత్తర-మధ్య తీరానికి చేరుకోగా, మరొకటి లెఫాగా నది కాలువ గుండా ప్రయాణించి లెఫాగా బే వద్ద ఎస్ డబ్ల్యు తీరానికి చేరుకుంది. ఉపోలు యొక్క పశ్చిమ కొనలో ఉన్న అపోలిమా ద్వీపం ఒక హోలోసీన్ టఫ్ కోన్ ఒక పగడపు దిబ్బ ద్వారా అంచులు కలిగి ఉండటానికి చాలా చిన్నది, మరియు తీరం వెంబడి ఇతర రీఫ్-ఫ్రీ ప్రాంతాలు హోలోసీన్ లావా ప్రవాహాల ద్వారా ఏర్పడవచ్చు.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : కోన్ ఆఫ్ ఉపోలు అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>mqd4gnsfb90vkkk3jf3dgmy4k5cowbh</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>ఆఫోనో</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500038</id>
		<revision>
			<id>500038</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1466">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = ఆఫోనో
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు ఆఫోనో.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 244020.ఈ అగ్నిపర్వతాన్ని డోమ్ ఆఫ్ తుతూర అగ్నిపర్వతంగా వర్గీకరిస్తారు.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర సమోవా ద్వీపాల మధ్యలో విస్తరించిన, విస్తృతంగా క్షీణించిన టుటుయిలా ద్వీపంలో ఎస్.ఎస్.డబ్ల్యు-ఎన్.ఎన్.ఇ ట్రెండింగ్ లో ఉన్న రెండు లేదా మూడు చీలికల వెంట నిర్మించిన ఐదు ప్లియోసీన్-టు-ప్లైస్టోసీన్ అగ్నిపర్వతాలు ఉన్నాయి. 32 కిలోమీటర్ల పొడవైన ద్వీపం మధ్యలో ఉన్న పాగో బసాల్టిక్-టు-ఆండిసిటిక్ షీల్డ్ అగ్నిపర్వతం దాని పశ్చిమాన పాగో పాగో నౌకాశ్రయాన్ని చుట్టుముట్టిన 9 కిలోమీటర్ల వెడల్పు గల కాల్డెరా ద్వారా కత్తిరించబడింది. కాల్డెరా ఇప్పుడు పాక్షికంగా సిండర్ కోన్ లు మరియు ట్రాకైటిక్ లావా గోపురాలతో నిండి ఉంది. ఈఎన్ఈ-ట్రెండింగ్ డైక్ కాంప్లెక్స్ లు పాగో అగ్నిపర్వతం మీద ప్రముఖంగా బహిర్గతమవుతాయి. సుదీర్ఘ కాలం కోత, మునిగిపోవడం మరియు ఒక అడ్డంకి దిబ్బ నిర్మాణం తరువాత, లియోన్ అగ్నిపర్వతాలు హోలోసీన్ సమయంలో 5 కిలోమీటర్ల పొడవైన ఎన్-ఎస్-ట్రెండింగ్ చీలిక వెంబడి ద్వీపం యొక్క దక్షిణ భాగంలో (స్టీర్న్స్, 1944) ఒక విశాలమైన ప్రాంతంపై విస్ఫోటనం చెందాయి, ఇది ప్రారంభంలో జలాంతర్గామి టఫ్ కోన్లు మరియు తదుపరి సుబేరియల్ సిండర్ కోన్ల సమూహాన్ని ఏర్పరచింది, ఇది తాజాగా కనిపించే పహోహో లావా ప్రవాహాలను ఉత్పత్తి చేసింది. ద్వీపంలోని ఎస్ డబ్ల్యు భాగంలో ఒక సాంస్కృతిక నిక్షేపాన్ని అతిక్రమించిన బూడిద పొర రేడియోకార్బన్ సుమారు 440 +/- 200 సిఈ (అడిసన్ ఎట్ అల్., 2006) నాటిది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : డోమ్ ఆఫ్ తుతూర అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>9e7e9jwpc64i4268n2sntah8efoca4n</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>ఆఫోసా, మొంతñఅ డి</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500039</id>
		<revision>
			<id>500039</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1548">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = ఆఫోసా, మొంతñఅ డి
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు ఆఫోసా, మొంతñఅ డి.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 383020.దీని ప్రధాన రకం పిరోక్లాస్టిక్టిక్ కోన్ ఆఫ్ హైర్రో.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక గతం హియర్రో యొక్క త్రిభుజాకార ద్వీపం కానరీ ద్వీపాలలో అత్యధికంగా మరియు తక్కువగా అధ్యయనం చేయబడిన SW-గా గుర్తించబడుతుంది. సుమారు 1,30,000 సంవత్సరాల క్రితం ఎల్ గోల్ఫో అగ్నిపర్వతం యొక్క గురుత్వాకర్షణ పతనం ఫలితంగా ఏర్పడిన ఒక పెద్ద NW-ఫేసింగ్ ఎస్కార్ప్మెంట్ ద్వారా భారీ కవచం అగ్నిపర్వతం కత్తిరించబడింది. 12 కి.మీ వెడల్పు గల ఎల్ గోల్ఫో బేకు సరిహద్దుగా ఉన్న తక్కువ లావా ప్లాట్ఫారం పైన నిటారుగా ఉన్న స్కార్ప్ టవర్లు మరియు ఎస్.డబ్ల్యు మరియు ఎస్.ఇ.లకు మూడు ఇతర పెద్ద జలాంతర్గామి కొండచరియల నిక్షేపాలు ఉన్నాయి. ఎన్ డబ్ల్యు, ఎన్ ఈ, మరియు ఎస్ అనే మూడు ప్రముఖ రిఫ్ట్ లు ప్రముఖ టోపోగ్రాఫిక్ రిడ్జ్ లను ఏర్పరుస్తాయి. అగ్నిపర్వతం యొక్క సుబేరియల్ భాగం చదునైన క్వాటర్నరీ బసాల్టిక్ మరియు ట్రాచీబాసాల్టిక్ లావా ప్రవాహాలు మరియు అనేక యువ సిండర్ కోన్లు మరియు లావా ప్రవాహాలతో కప్పబడిన టఫ్ లను కలిగి ఉంటుంది. హోలోసీన్ శంకువులు మరియు ప్రవాహాలు బాహ్య పార్శ్వాలలో మరియు ఎల్ గోల్ఫో మాంద్యం రెండింటిలోనూ కనిపిస్తాయి. కానరీ ద్వీపాలలో యువ వెంట్స్ యొక్క అత్యధిక సాంద్రతను హియర్రో కలిగి ఉంది. అనిశ్చితి 1793 లో విస్ఫోటనం యొక్క నివేదికను చుట్టుముట్టింది. 2011-12లో ద్వీపం యొక్క దక్షిణ బిందువుకు 2 కిలోమీటర్ల దూరంలో జలాంతర్గామి విస్ఫోటనం సంభవించింది.

ఈ అగ్నిపర్వతం యునెస్కో గ్లోబల్ జియోపార్క్ ప్రాపర్టీ అయిన ఎల్ హియర్రోలో ఉంది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : పిరోక్లాస్టిక్టిక్ కోన్ ఆఫ్ హైర్రో అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>6wmqru4z6jrqot3g0rcmcq8drucnsg0</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అఫుటిన</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500040</id>
		<revision>
			<id>500040</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1377">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అఫుటిన
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అఫుటిన.244040 ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య.దీని ప్రధాన రకం కోన్ ఆఫ్ సవై&apos;ఇ.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక గతం సమోవా దీవుల్లో అతి పెద్దది మరియు ఎత్తైనది అయిన సవాయి&apos;ఐ, 75 కిలోమీటర్ల పొడవైన, ఓవల్-ఆకారంలో ఉన్న ద్వీపం యొక్క తూర్పు వైపున రెండు చీలికలుగా చీలిపోయిన డబ్ల్యుఎన్ డబ్ల్యు-ఈఎస్ఈ-ట్రెండింగ్ రిఫ్ట్ జోన్ వెంబడి నిర్మించిన భారీ బసాల్టిక్ కవచ అగ్నిపర్వతాన్ని కలిగి ఉంది. ప్లైయోసీన్ మరియు ప్లైస్టోసీన్ కవచం ఏర్పడటం తరువాత ప్రవాహం మరియు సముద్ర కోత, పాక్షిక మునిగిపోవడం మరియు పగడపు దిబ్బల పెరుగుదల జరిగింది. చివరి దశ ప్లైస్టోసీన్ మరియు హోలోసీన్ విస్ఫోటనాలు భారీ లావా ప్రవాహాలను ఉత్పత్తి చేశాయి, ఇవి అంచు దిబ్బలను పాక్షికంగా పాతిపెట్టాయి. అనేక సిండర్ శంకువులు మరియు లావా శంకువులు సవాయ్ యొక్క విశాలమైన శిఖరాన్ని చుక్కలు చేస్తాయి, ఇది తక్కువ-కోణం, గోపురం లాంటి ప్రొఫైల్ ను కలిగి ఉండి 1858 మీటర్ల ఎత్తుకు చేరుకుంటుంది. ఉత్తర-మధ్య పార్శ్వంలో అదనపు శంకువులు ఏర్పడతాయి, మరియు ద్వీపం యొక్క దక్షిణ-మధ్య భాగంలో పెద్ద సంఖ్యలో కనిపిస్తాయి. 20 వ శతాబ్దంలో రెండు సహా మూడు విస్ఫోటనాలు చారిత్రక కాలంలో సంభవించాయి, మరియు సుమారు 15 కిలోమీటర్ల వెడల్పు వరకు విశాలమైన ఫ్రంట్ ల వెంబడి ఉత్తర తీరానికి చేరుకున్న భారీ లావా ప్రవాహాలను ఉత్పత్తి చేశాయి, అనేక గ్రామాలను నాశనం చేశాయి మరియు అంచు దిబ్బలను అధిగమించాయి.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : కోన్ ఆఫ్ సవై&apos;ఇ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>2w34pkd3z812p9ay0ouns4b94m1nbhg</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అజియోస్ జోన్నిస్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500041</id>
		<revision>
			<id>500041</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1436">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అజియోస్ జోన్నిస్
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అజియోస్ జోన్నిస్.212050 ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రాథమిక రకం వెంట్ ఆఫ్ నిసిరోసిరోస్.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక గతం ఏజియన్ చాపం యొక్క తూర్పు అగ్నిపర్వతం 9-కిలోమీటర్ల వెడల్పు గల నిసిరోస్ ద్వీపాన్ని ఏర్పరుస్తుంది, ఇది 3-4 కిలోమీటర్ల వెడల్పు గల కాల్డెరాతో కత్తిరించబడింది. ఈ ద్వీపం గత 150,000 సంవత్సరాల కాలంలో నిర్మించబడింది, పేలుడు మరియు ఉత్తేజభరితమైన అండిసిటిక్ విస్ఫోటనాలతో సహా మూడు శంఖు-నిర్మాణ దశలు మరియు ఉత్సర్గ మరియు బహిర్గతమైన డాసిటిక్ మరియు రైయోలిటిక్ కార్యకలాపాలతో సహా. కాల్డెరా యొక్క వయస్సు వివిధ రకాలుగా &lt;24,000 సంవత్సరాల ముందు (బిపి) (కెల్లర్ ఎట్ అల్., 1990) మరియు &gt;44,000 బిపి (లింబర్గ్ మరియు వారెకాంప్, 1991) గా పరిగణించబడుతుంది. ఐదు పెద్ద కాల్డెరా అనంతర లావా గోపురాలు కాల్డెరా యొక్క పశ్చిమ భాగాన్ని పూర్తిగా నింపుతాయి. NE-most (బోరియాటికో) మరియు SW-మోస్ట్ (కరావియోటిస్) లావా గోపురాలు మరియు ప్రవాహాలు ఇతర గోపురాల కంటే గణనీయంగా చిన్నవిగా ఉంటాయి. ఎస్ డబ్ల్యు కాల్డెరా రిమ్ వెలుపల ఉన్న ఆరవ పోస్ట్ కాల్డెరా గోపురం, తీరానికి చేరుకున్న లావా ప్రవాహాలను ఉత్పత్తి చేసింది. 1422 మరియు 1888 మధ్యకాలంలో కాల్డెరాలోని క్రేటర్ల నుండి చారిత్రాత్మక ఫ్రేటిక్ విస్ఫోటనాలు సంభవించాయి. తీవ్రమైన హైడ్రోథర్మల్ యాక్టివిటీ కాల్డెరా ఫ్లోర్ పై అనేక ఫ్యూమరోల్స్ మరియు తీరం వెంబడి హాట్ స్ప్రింగ్ ల రూపంలో కొనసాగుతుంది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : వెంట్ ఆఫ్ నిసిరోసిరోస్ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>d0fv9ebmhyc4iwbfd08xry0auyyo7x8</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అజియోస్ నికొలావాస్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500042</id>
		<revision>
			<id>500042</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1118">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అజియోస్ నికొలావాస్
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అజియోస్ నికొలావాస్.212020 ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య.ఈ అగ్నిపర్వతాన్ని థర్మల్ ఆఫ్ మేతన అగ్నిపర్వతంగా వర్గీకరిస్తారు.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర మెథానా అగ్నిపర్వతం ఒక బసాల్టిక్-ఆండిసైట్ నుండి రైయోడాసిటిక్ లావా డోమ్ కాంప్లెక్స్ ను కలిగి ఉంది, ఇది పెలోపొన్నెసస్ యొక్క NE వైపున సార్రోనియన్ గల్ఫ్ లో మీథానా ద్వీపకల్పాన్ని ఏర్పరుస్తుంది. పొటాషియం-ఆర్గాన్ సంక్లిష్టత యొక్క పాత భాగానికి వయస్సు 900,000 నుండి 550,000 సంవత్సరాల వరకు ఉంటుంది, అయినప్పటికీ ప్లియోసీన్ చివరి కాలంలో కార్యకలాపాలు ప్రారంభమై ఉండవచ్చు. సుమారు 380,000-290,000 సంవత్సరాల క్రితం నుండి ఒక చిన్న దశ కార్యకలాపాలు జరిగాయి, ఇది లావా గోపురాలు మరియు ప్రవాహాల శ్రేణిని ఏర్పరుస్తుంది. ద్వీపకల్పం యొక్క ఎన్ డబ్ల్యు వైపున ఉన్న అతి పిన్న వయస్కుడైన గోపురం, కమెనో వూనో, క్రీ.పూ 3 వ శతాబ్దంలో ఏర్పడింది మరియు తీరానికి 500 మీటర్ల దూరంలో ప్రయాణించిన లావా ప్రవాహాన్ని ఉత్పత్తి చేసింది. ద్వీపకల్ప తీరం వెంబడి అనేక ప్రదేశాలలో వేడి నీటి బుగ్గలు కనిపిస్తాయి.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : థర్మల్ ఆఫ్ మేతన అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>dhgtd0zi66ddnxtgbzohjn9kzgvub2h</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అజ్ఞానో</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500043</id>
		<revision>
			<id>500043</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1201">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అజ్ఞానో
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అజ్ఞానో.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 211010.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రాథమిక రకం కాల్డీరా ఆఫ్ కంపీ ఫ్లాగ్రీ.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర కాంపి ఫ్లెగ్రీ అనేది 13 కిలోమీటర్ల వెడల్పు కలిగిన కాల్డెరా, ఇది నేపుల్స్ యొక్క కొంత భాగాన్ని కలిగి ఉంది మరియు గల్ఫ్ ఆఫ్ పోజువోలి కింద దక్షిణం వరకు విస్తరించి ఉంది. రోమన్ కాలం నుండి ప్రబలమైన ట్రాకైటిక్ కాల్డెరా లోపల గణనీయమైన ఉద్ధరణ మరియు క్షీణత యొక్క ఎపిసోడ్లు సంభవించాయి. తెలిసిన మొట్టమొదటి విస్ఫోటన ఉత్పత్తులు 47,000 సంవత్సరాల బి.పి. నాటివి. రెండు పెద్ద విస్ఫోటనాల తరువాత కాల్డెరా ఏర్పడింది, భారీ కాంపానియన్ ఇగ్నింబ్రైట్ సుమారు 36,000 బిపి, మరియు 40 చ.కి.మీ.3 నియాపోలిటన్ ఎల్లో టఫ్ (ఎన్వైటి) సుమారు 15,000 బిపి. ఎన్ వైటి విస్ఫోటనం తరువాత విస్తారంగా చెల్లాచెదురుగా ఉన్న సుబేరియల్ మరియు జలాంతర్గామి వెంట్ ల నుండి పెద్ద సంఖ్యలో విస్ఫోటనాలు ఉద్భవించాయి. చాలా కార్యకలాపాలు మూడు విరామాల్లో సంభవించాయి: 15,000-9,500, 8,600-8,200, మరియు 4,800-3,800 బిపి. తాజా విస్ఫోటనం 1158 లో సోల్ఫాటారా వద్ద మరియు క్రీ.శ 1538 లో కార్యకలాపాలు మాంటే నువో సిండర్ కోన్ ను ఏర్పరచాయి.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : కాల్డీరా ఆఫ్ కంపీ ఫ్లాగ్రీ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>80xmlmj83lyp0q272ehy8s49gtu9tt7</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అజ్ఞానో మోంటే స్పిన</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500044</id>
		<revision>
			<id>500044</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1212">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అజ్ఞానో మోంటే స్పిన
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అజ్ఞానో మోంటే స్పిన.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 211010.దీని ప్రధాన రకం క్రేటర్ ఆఫ్ కంపీ ఫ్లాగ్రీ.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర కాంపి ఫ్లెగ్రీ అనేది 13 కిలోమీటర్ల వెడల్పు కలిగిన కాల్డెరా, ఇది నేపుల్స్ యొక్క కొంత భాగాన్ని కలిగి ఉంది మరియు గల్ఫ్ ఆఫ్ పోజువోలి కింద దక్షిణం వరకు విస్తరించి ఉంది. రోమన్ కాలం నుండి ప్రబలమైన ట్రాకైటిక్ కాల్డెరా లోపల గణనీయమైన ఉద్ధరణ మరియు క్షీణత యొక్క ఎపిసోడ్లు సంభవించాయి. తెలిసిన మొట్టమొదటి విస్ఫోటన ఉత్పత్తులు 47,000 సంవత్సరాల బి.పి. నాటివి. రెండు పెద్ద విస్ఫోటనాల తరువాత కాల్డెరా ఏర్పడింది, భారీ కాంపానియన్ ఇగ్నింబ్రైట్ సుమారు 36,000 బిపి, మరియు 40 చ.కి.మీ.3 నియాపోలిటన్ ఎల్లో టఫ్ (ఎన్వైటి) సుమారు 15,000 బిపి. ఎన్ వైటి విస్ఫోటనం తరువాత విస్తారంగా చెల్లాచెదురుగా ఉన్న సుబేరియల్ మరియు జలాంతర్గామి వెంట్ ల నుండి పెద్ద సంఖ్యలో విస్ఫోటనాలు ఉద్భవించాయి. చాలా కార్యకలాపాలు మూడు విరామాల్లో సంభవించాయి: 15,000-9,500, 8,600-8,200, మరియు 4,800-3,800 బిపి. తాజా విస్ఫోటనం 1158 లో సోల్ఫాటారా వద్ద మరియు క్రీ.శ 1538 లో కార్యకలాపాలు మాంటే నువో సిండర్ కోన్ ను ఏర్పరచాయి.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : క్రేటర్ ఆఫ్ కంపీ ఫ్లాగ్రీ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>c0w9rxyvkgnswgqeml58smrtyerd7nb</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అగోనియా, పిగ్ స్&apos;</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500045</id>
		<revision>
			<id>500045</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1103">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అగోనియా, పిగ్ స్&apos;
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అగోనియా, పిగ్ స్&apos;.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 210030.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రాథమిక రకం కోన్ ఆఫ్ ఆలోట్ వోల్‌కానిక్ ఫైల్డ్.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక గతం ఒలోట్ అగ్నిపర్వత క్షేత్రం (గారోటాక్సా అగ్నిపర్వత క్షేత్రం అని కూడా పిలుస్తారు) బార్సిలోనాకు సుమారు 90 కి.మీ.ల ఎన్.ఎన్.ఇ.కి.మీ.ల దూరంలో ఉన్న పైరెనీస్ పర్వతాలకు దక్షిణాన స్పెయిన్ యొక్క NE మూలను ఆక్రమించింది. ఈ క్షేత్రం పెద్ద సంఖ్యలో స్ట్రోంబోలియన్ పైరోక్లాస్టిక్ కోన్లు మరియు అనుబంధ క్షార బసాల్టిక్ లావా ప్రవాహాలను కలిగి ఉంది, మరియు ఇది NE అగ్నిపర్వత ప్రావిన్స్ లో భాగంగా ఉంది, ఇందులో అమ్పుర్డాన్ మరియు సెల్వా ప్రాంతాలు SE వరకు ఉన్నాయి. పైరోక్లాస్టిక్ కోన్ లు అవక్షేపణ మరియు రూపాంతర నేలమాళిగ శిలలను కత్తిరించే ఇ-డబ్ల్యు మరియు ఎన్ డబ్ల్యు-ఎస్ ఈ ఫాల్ట్ ల కూడలి వద్ద ప్రాధాన్యతగా ఉంటాయి. తాజా తేదీ నాటి విస్ఫోటనం ప్రారంభ హోలోసీన్ సమయంలో సంభవించింది, మరియు స్ట్రాటిగ్రాఫిక్ ఆధారాలు మరింత ఇటీవలి విస్ఫోటనాలు సంభవించాయని సూచిస్తున్నాయి.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : కోన్ ఆఫ్ ఆలోట్ వోల్‌కానిక్ ఫైల్డ్ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>g4y7v520v6ux6iw3e8yqsjqylt99jrv</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అగ్రిగన్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500046</id>
		<revision>
			<id>500046</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1947">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అగ్రిగన్
	    |elevation_m       =965.
	    |coordinates       =అక్షాంశం :18.77, రేఖాంశం : 145.67
	    |last_eruption       =1917
	    |location       =జపాన్, తైవాన్, మరియనాస్,యునిటెడ్ స్టేట్స్
    
	}}

అగ్రిగన్ , జపాన్, తైవాన్, మరియనాస్ ప్రాంతం,యునిటెడ్ స్టేట్స్ దేశంలో  ఉన్న అగ్నిపర్వతం.284160 ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య.ఈ అగ్నిపర్వతాన్ని స్త్రతోవోల్కనో అగ్నిపర్వతంగా వర్గీకరిస్తారు.ఈ అగ్రిగన్  అగ్నిపర్వతం చివరిసారిగా  1917 లో విస్ఫోటనం చెందింది.ఈ అగ్నిపర్వత అక్షాంశం 18.77 ,రేఖాంశం 145.67.సముద్ర మట్టానికి 965 మీటర్ల ఎత్తులో  ఈ అగ్నిపర్వతం ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రధానంగా శిల బసల్ట్ / పిక్క్రో-బసల్ట్ తో ఏర్పడింది.అందేసితే / బసల్టిక్ అందేసితే నాన్ నాన్ నాన్తరువాతి అత్యంత ముఖ్యమైన శిలలు.అగ్రిగన్ అగ్నిపర్వతం ఐదు కిలోమీటర్ల పరిధిలో సుమారు 0.0 మంది జనాభాను కలిగి ఉంది.అగ్రిగన్ అగ్నిపర్వతం పది కిలోమీటర్ల పరిధిలో సుమారు 0.0 మంది జనాభాను కలిగి ఉంది.అగ్రిగన్ అగ్నిపర్వతం నుండి ముప్పై కిలోమీటర్ల వ్యవధిలో ఉన్న జనాబ సుమారు 0.0.అగ్రిగన్ అగ్నిపర్వతం నుండి వంద కిలోమీటర్ల వ్యవధిలో ఉన్న జనాబ సుమారు 0.0.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర మరియానాస్ ఆర్క్ అగ్నిపర్వతాలలో ఎత్తైన, అగ్రిగాన్ లో 500 మీటర్ల లోతు, చదునైన అంతస్తుల కాల్డెరా ఉంది. దీర్ఘవృత్తాకార ద్వీపం పొడవు 8 కి.మీ. దీని శిఖరం 4000 మీటర్ల ఎత్తైన జలాంతర్గామి అగ్నిపర్వతం యొక్క పైభాగంలో ఉంది. లోతైన రేడియల్ లోయలు మందంగా వెజిటేటెడ్ స్ట్రాటోవోల్కానో యొక్క పార్శ్వాలను విడదీస్తాయి. పొడవైన కాల్డెరా 1 x 2 కి.మీ వెడల్పు మరియు NW కు విచ్ఛిన్నం అవుతుంది, ఇక్కడ నుండి ఒక ప్రముఖ లావా ప్రవాహం తీరం వరకు విస్తరించి లావా డెల్టాను ఏర్పరుస్తుంది. కాల్డెరా ఫ్లోర్ తాజాగా కనిపించే లావా ప్రవాహాల ద్వారా పైకి కనిపిస్తుంది మరియు 1917 లో ఏకైక చారిత్రక విస్ఫోటనం సమయంలో ఏర్పడిన రెండు శంకువులను కూడా కలిగి ఉంది. ఈ విస్ఫోటనం ఎస్ఈ తీరంలోని ఒక గ్రామంలో పెద్ద బ్లాకులు మరియు 3 మీటర్ల బూడిద మరియు లాపిల్లిని నిక్షిప్తం చేసింది, ఇది దాని తరలింపును ప్రేరేపించింది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : స్త్రతోవోల్కనో అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>fob69quv3l9g3h81uxsym6aajjjf1uz</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అగ్రితాస్, వోల్కాన్ లాస్</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500047</id>
		<revision>
			<id>500047</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1335">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అగ్రితాస్, వోల్కాన్ లాస్
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అగ్రితాస్, వోల్కాన్ లాస్.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 341031.దీని ప్రధాన రకం డోమ్ ఆఫ్ మస్కోటా వోల్‌కానిక్ ఫైల్డ్.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర కాల్క్-ఆల్కలైన్ ఆండిసిటిక్ మరియు లాంప్రోఫైర్ సిండర్ కోన్లు మరియు లావా గోపురాలతో కూడిన ఒక సమూహం, అనుబంధ లావా ప్రవాహాలతో పాటు, ప్యూర్టో వల్లర్టాకు సుమారు 50 కి.మీ.ల దూరంలో మస్కోటా పట్టణానికి సమీపంలో ఉంది. రియో అమేకాకు దక్షిణాన ఉన్న జలిస్కో బ్లాక్ యొక్క ఎక్స్ టెన్షన్ గ్రాబెన్స్ లో ఉన్న పొటాసిక్ అగ్నిపర్వత క్షేత్రాల సమూహంలో మాస్కోటా అతి పిన్న వయస్కుడు. ఇక్కడ చాలా వోల్కానిజం రెండు ఎన్ ఎన్ డబ్ల్యు-ఎస్ ఎస్ ఇ-ట్రెండింగ్ గ్రాబెన్స్ కు పరిమితమై క్రెటాషియస్ యాష్-ఫ్లో టఫ్ లను కట్ చేస్తుంది. అతి పిన్న వయస్కుడైన విస్ఫోటనం మాస్కోటాకు ఉత్తరాన ఉన్న వోల్కాన్ మాల్పైస్ వద్ద ఒక బసాల్టిక్-ఆండీసైట్ లావా ప్రవాహం; నేల అభివృద్ధి లేకపోవడం మరియు తక్కువ వృక్షసంపద ఇది కొన్ని వేల సంవత్సరాల నాటిది కావచ్చునని సూచిస్తున్నాయి (కార్మికేల్ ఎట్ అల్., 1996). ఈ క్షేత్రం అగ్నిపర్వత శిలల యొక్క అసాధారణ వైవిధ్యానికి ప్రసిద్ధి చెందింది, మరియు భూమి యొక్క అతి పిన్న వయస్కుడైన మినెట్స్ (ల్యాంప్రోఫైర్స్) ను కలిగి ఉంది, రేడియోమెట్రిక్ యుగాలు 0.07 +/- 0.08 మిలియన్ సంవత్సరాల వరకు ఉన్నాయి.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : డోమ్ ఆఫ్ మస్కోటా వోల్‌కానిక్ ఫైల్డ్ అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>ryvnyjly3uqdsfrb56z03j18ej9bjrm</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అగ్వా</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500048</id>
		<revision>
			<id>500048</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-28Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1812">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అగ్వా
	    |elevation_m       =3760.
	    |coordinates       =అక్షాంశం :14.465, రేఖాంశం : -90.743
	    |location       =మీéక్సికో అండ్ సెంత్రల్ అమెరికా,గ్యాటెమల
    
	}}

అగ్వా  అనే పేరుగల   అగ్నిపర్వతం మీéక్సికో అండ్ సెంత్రల్ అమెరికా ప్రాంతం,గ్యాటెమల దేశంలో ఉంది.342100 ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రాథమిక రకం స్త్రతోవోల్కనో.ఈ అగ్నిపర్వతం 14.465 డిగ్రీల అక్షాంశం మరియు -90.743 డిగ్రీల రేఖాంశంలో ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క శిఖరం సముద్ర మట్టానికి 3760 మీటర్ల ఎత్తులో ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వతం ప్రధానంగా శిల అందేసితే / బసల్టిక్ అందేసితే తో ఏర్పడింది.అగ్వా అగ్నిపర్వతం ఐదు కిలోమీటర్ల పరిధిలో సుమారు 114404.0 మంది జనాభాను కలిగి ఉంది.అగ్వా అగ్నిపర్వతం పది కిలోమీటర్ల పరిధిలో సుమారు 2530449.0 మంది జనాభాను కలిగి ఉంది.అగ్వా అగ్నిపర్వతం ముప్పై కిలోమీటర్ల పరిధిలో సుమారు 7441660.0 మంది జనాభాను కలిగి ఉంది.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక చరిత్ర ఫ్యూగో మరియు అకాటెనాంగో అగ్నిపర్వతాలకు ఎదురుగా ఉన్న ఆంటిగ్వా, గ్వాటెమాల నగరానికి సౌష్టవ, అటవీ, అటవీ వోల్కాన్ డి అగువా స్ట్రాటోవోల్కానో ఆకట్టుకునే నేపథ్యాన్ని ఏర్పరుస్తుంది. వివిక్త బసాల్టిక్-ఆండీసైట్ నుండి ఆండీసైట్ భవనం అన్ని దిశల నుండి కనిపించే ఒక ప్రముఖ మైలురాయిగా చేస్తుంది. 280 మీటర్ల వెడల్పు గల ఒక వృత్తాకార బిలం ఎన్.ఎన్.ఇ పై పగిలిపోయింది, ఆరు చిన్న పిట్ క్రేటర్లు ఎన్.డబ్ల్యు పార్శ్వంలో ఉన్నాయి, మరియు రెండు చిన్న శంకువులు ఎస్ పార్శ్వంలో ఉన్నాయి. హోలోసీన్ టెఫ్రా నిక్షేపాలు లేదా నమోదు చేయబడిన విస్ఫోటనాలు ఏవీ అగువా నుండి తెలియదు, కానీ దాని పేరు (నీటి అగ్నిపర్వతం) 1541 సెప్టెంబరు 11 న వినాశకరమైన బురద ప్రవాహం నుండి ఉద్భవించింది. ఈ బురద ప్రవాహం స్పానిష్ కాంక్విస్టాడోర్స్ స్థాపించిన మొదటి గ్వాటెమాలన్ రాజధాని నగరమైన సియుడాడ్ వియెజాను నాశనం చేసింది, ఇది సమీప ఆంటిగ్వాలో కొత్త రాజధాని స్థాపనకు ప్రేరేపించింది.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : స్త్రతోవోల్కనో అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>lgmpn2admyr2onnmum95skfam1bwfsv</sha1>
		</revision>
	</page>
	




	<page>
		<title>అగ్వా అగ్రియా, ఆసోల్స్ డి</title>
		<ns>0</ns>
		<id>500049</id>
		<revision>
			<id>500049</id>
			<timestamp>2022-06-29T06-18-29Z</timestamp>
			<contributor>
				<username>Moviesindicwiki</username>
				<id>18105</id>
			</contributor>
			<comment>xmlpage created</comment>
			<model>wikitext</model>
			<format>text/x-wiki</format>
			<text xml:space="preserve" bytes="1331">
			

	{{Infobox mountain
	|name   = అగ్వా అగ్రియా, ఆసోల్స్ డి
    
	}}

ఈ అగ్నిపర్వతం పేరు అగ్వా అగ్రియా, ఆసోల్స్ డి.ఈ అగ్నిపర్వత సంఖ్య 343070.ఈ అగ్నిపర్వతాన్ని థర్మల్ ఆఫ్ సాన్ వీసెంటే అగ్నిపర్వతంగా వర్గీకరిస్తారు.ఈ అగ్నిపర్వతం యొక్క  భౌగోళిక గతం చిచోంటెపెక్ అని కూడా పిలువబడే శాన్ విసెంట్ అగ్నిపర్వతం యొక్క జంట శిఖరాలు ఇలోపాంగో సరస్సు యొక్క SE వరకు నాటకీయంగా పెరుగుతాయి. ఆధునిక అండీసిటిక్ స్ట్రాటోవోల్కానో ప్లైస్టోసీన్ లా కార్బోనెరా కాల్డెరా లోపల నిర్మించబడింది, దీని అంచు దాని ఎస్ డబ్ల్యు వైపు మాత్రమే కనిపిస్తుంది. ఎల్ సాల్వడార్ లో రెండవ ఎత్తైన శాన్ విసెంట్ అగ్నిపర్వతం కాల్డెరా లోపల పెరిగి, WSW-ENE రేఖ వెంబడి ఉన్న శిఖరాగ్ర క్రేటర్లతో ఒక జత అగ్నిపర్వతాన్ని ఏర్పరుస్తుంది. ఉత్తర మరియు దక్షిణ పార్శ్వాలు మధ్య వెంట్ నుండి లావా ప్రవాహాలతో కప్పబడి ఉంటాయి, కానీ తూర్పు వైపున లావా ప్రవాహాలు ఎగువ వైపున ఉన్న ఒక వెంట్ నుండి ఉద్భవించాయి. వోల్కానిజం హోలోసీన్ లోకి కొనసాగింది, కానీ తాజా లావా ప్రవాహాలు పొరుగున ఉన్న ఇలోపాంగో నుండి ప్రధాన క్రీ.శ. 260 విస్ఫోటనం నుండి నిక్షేపాలతో కప్పబడి ఉన్నాయి. 1643 మరియు 1835 లో చారిత్రక విస్ఫోటనాల నివేదికలు అసత్యం (క్రియాశీల అగ్నిపర్వతాల కేటలాగ్ ఆఫ్ ది వరల్డ్; సాపర్, 1917), కానీ ఉత్తర మరియు పశ్చిమ పార్శ్వాలలో అనేక వేడి బుగ్గలు మరియు ఫ్యూమరోల్స్ కనిపిస్తాయి.[[వర్గం : అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[ వర్గం : తెవికీ అగ్నిపర్వతాలు]][[వర్గం : థర్మల్ ఆఫ్ సాన్ వీసెంటే అగ్నిపర్వతాలు]]
    [[వర్గం : అగ్నిపర్వతాల జాబితా]]
			</text>
			<sha1>7bf5o082jozed7m688rzkkxgbhc8vhx</sha1>
		</revision>
	</page>
	

</mediawiki>